<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Dynamics NAV on Blog de Christian Amado</title><link>https://cmas.dev/tags/dynamics-nav/</link><description>Recent content in Dynamics NAV on Blog de Christian Amado</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><managingEditor>biz@cmas.dev (Christian Amado)</managingEditor><webMaster>biz@cmas.dev (Christian Amado)</webMaster><lastBuildDate>Wed, 18 Dec 2019 22:36:06 -0400</lastBuildDate><atom:link href="https://cmas.dev/tags/dynamics-nav/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>NAV: Conexión con base de datos externa - Parte 2</title><link>https://cmas.dev/posts/2019-12-18-nav-conexion-con-base-de-datos-externa-parte-2/</link><pubDate>Wed, 18 Dec 2019 22:36:06 -0400</pubDate><author>biz@cmas.dev (Christian Amado)</author><guid>https://cmas.dev/posts/2019-12-18-nav-conexion-con-base-de-datos-externa-parte-2/</guid><description>&lt;p>En la entrada anterior, vimos cómo crear una tabla en SQL Server y agregarla en Dynamics NAV (sin consumir licencias). en esta ocasión veremos cómo utilizarla dentro de una página de Dynamics NAV para verificar si los datos son correctos.&lt;/p>
&lt;p>Para ello, debemos seguir estos pasos&amp;hellip;&lt;/p>
&lt;p>Primero, se debe crear la página enlazándola con la tabla externa que hemos creado en Dynamics NAV:&lt;br>
&lt;img src="https://cmas.dev/img/posts/migrated/2019/12/1-2.png" alt="">&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://cmas.dev/img/posts/migrated/2019/12/2-2.png" alt="">&lt;/p>
&lt;p>Ahora debe escribir este código en la función OnInit() de la página:&lt;/p>
&lt;div class="highlight">&lt;pre tabindex="0" class="chroma">&lt;code class="language-fallback" data-lang="fallback">&lt;span class="line">&lt;span class="cl">OnInit()
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span class="line">&lt;span class="cl">//CADENA DE CONEXION
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span class="line">&lt;span class="cl">IF HASTABLECONNECTION(TABLECONNECTIONTYPE::ExternalSQL,&amp;#39;CMASBLOG&amp;#39;) THEN
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span class="line">&lt;span class="cl"> UNREGISTERTABLECONNECTION(TABLECONNECTIONTYPE::ExternalSQL,&amp;#39;CMASBLOG&amp;#39;);
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span class="line">&lt;span class="cl">
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span class="line">&lt;span class="cl">REGISTERTABLECONNECTION(TABLECONNECTIONTYPE::ExternalSQL,&amp;#39;CMASBLOG&amp;#39;,&amp;#39;Server=TU\_SERVIDOR\\TU\_INSTANCIA;Initial Catalog=TU\_BASE\_DE\_DATOS;Integrated Security=SSPI;&amp;#39;);
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span class="line">&lt;span class="cl">SETDEFAULTTABLECONNECTION(TABLECONNECTIONTYPE::ExternalSQL,&amp;#39;CMASBLOG&amp;#39;)
&lt;/span>&lt;/span>&lt;/code>&lt;/pre>&lt;/div>&lt;p>Con este código, la página está lsita para la verificación de los datos:&lt;br>
&lt;img src="https://cmas.dev/img/posts/migrated/2019/12/3-2.png" alt="">&lt;/p>
&lt;p>Con estos simples pasos logramos integrar una base de datos externa (de cualquier proveedor) con Microsoft Dynamics NAV 2018.&lt;/p></description></item><item><title>NAV: Conexión con base de datos externa - Parte 1</title><link>https://cmas.dev/posts/2019-12-11-nav-conexion-con-base-de-datos-externa-parte-1/</link><pubDate>Wed, 11 Dec 2019 19:33:55 -0400</pubDate><author>biz@cmas.dev (Christian Amado)</author><guid>https://cmas.dev/posts/2019-12-11-nav-conexion-con-base-de-datos-externa-parte-1/</guid><description>&lt;p>Los desarrolladores de Dynamics NAV sabemos que tenemos limitaciones a nivel de tablas (normalmente con una licencia vienen 10 tablas) por eso tenemos esta oportunidad de integrar o crear tablas externas. Estas tablas externas permiten ser accedidas desde fuera de Dynamics NAV y poder trabajar con ellas sin mayores problemas.&lt;/p>
&lt;p>Divido esta entrada en dos partes para que se entiendan bien los pasos que debemos realizar para que todo esto funcione como esperamos que lo haga. En la primera parte, veremos lo relacionado a una base de datos externa a Dynamics NAV y cómo crear la misma tabla dentro de Dynamics NAV. No te preocupes, las tablas externas NO consumen licencias de tablas. En la segunda parte, veremos lo relacionado a Dynamics NAV para crear una página que lea los datos de esa tabla externa.&lt;/p>
&lt;p>Empecemos creando una tabla dentro de la misma base de datos de nuestro entorno de prueba (tacho el nombre porque corresponde a un cliente de mi empresa):&lt;br>
&lt;img src="https://cmas.dev/img/posts/migrated/2019/12/1-1.png" alt="">&lt;/p>
&lt;p>Cargamos datos en SQL Server y probamos los datos que se encuentran en nuestra tabla:&lt;br>
&lt;img src="https://cmas.dev/img/posts/migrated/2019/12/2-1.png" alt="">&lt;/p>
&lt;p>Ahora, nos dirigimos al entorno de desarrollo de Dynamics NAV y creamos la tabla externa (con el mismo nombre que el objeto de SQL Server):&lt;br>
&lt;img src="https://cmas.dev/img/posts/migrated/2019/12/3-1.png" alt="">&lt;/p>
&lt;p>En las propiedades de la tabla nueva debemos colocar lo siguiente:&lt;br>
&lt;img src="https://cmas.dev/img/posts/migrated/2019/12/4-1.png" alt="">&lt;/p>
&lt;p>Compilamos el objeto y no deberíamos tener problemas.&lt;/p>
&lt;p>De esa manera hemos creado una tabla externa que nos permite trabajar con datos fuera de la base de datos de Dynamics NAV.&lt;/p></description></item><item><title>NAVDEV Tips: Elimina las variables globales o locales no utilizadas</title><link>https://cmas.dev/posts/2019-08-28-navdev-tips-elimina-las-variables-globales-o-locales-no-utilizadas/</link><pubDate>Wed, 28 Aug 2019 12:10:56 -0400</pubDate><author>biz@cmas.dev (Christian Amado)</author><guid>https://cmas.dev/posts/2019-08-28-navdev-tips-elimina-las-variables-globales-o-locales-no-utilizadas/</guid><description>&lt;p>En esta oportunidad, quiero exponerles un punto de vista que al final de cuentas resultará en un buen consejo de desarrollo.&lt;/p>
&lt;p>En Dynamics NAV declaramos variables globales y locales según el ámbito de ejecución:&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>&lt;strong>Variables Globales&lt;/strong>: Se utilizan en todo el ámbito del objeto (Tablas, Páginas, etc.).&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Variables Locales&lt;/strong>: Se utilizan en el ámbito local, dentro de una función únicamente.&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;p>Pero debemos tener cuidado de declarar miles de variables, sobre todo de tipo &amp;ldquo;&lt;strong>Record&lt;/strong>&amp;rdquo;, pues este involucra a la tabla completa y su contenido por cada declaración. Es por eso, que sólo deben declararse varaibales que se utilizarán dentro de la ejecución de la applicación.&lt;/p>
&lt;p>¡Espero que este consejo les resulte útil!&lt;/p></description></item><item><title>NAVDEV Tips: Guardar archivo de código sin compilar</title><link>https://cmas.dev/posts/2019-08-27-navdev-tips-guardar-archivo-de-codigo-sin-compilar/</link><pubDate>Tue, 27 Aug 2019 13:41:31 -0400</pubDate><author>biz@cmas.dev (Christian Amado)</author><guid>https://cmas.dev/posts/2019-08-27-navdev-tips-guardar-archivo-de-codigo-sin-compilar/</guid><description>&lt;p>A muchos amigos desarrolladores de C/SIDE les habrá pasado que crearon variables globales, locales, modificar acciones y funciones, luego, al Guardar el archivo de código y seleccionar la opción compilar&amp;hellip; BOOOM&lt;/p>
&lt;p>El Dynamics NAV Development Environment se cierra con el famoso mensaje &amp;ldquo;se ha cerrado inesperadamente&amp;rdquo;. Luego de tanto esfuerzo escribiendo código se pierden los cambios.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Recomendación&lt;/strong>: Cuando hagas cambios al código guarda los archivos de código pero no selecciones la opción &amp;ldquo;Compilar&amp;rdquo;, de ese modo se guardará el código escrito sin cerrarse inesperadamente.&lt;/p>
&lt;p>Acto seguido, se debe cerrar y volver a abrir el archivo en cuestión y seleccionar la opción &amp;ldquo;Compilar&amp;rdquo;. En caso, que se cierre el entorno de desarrollo no se perderá el código escrito.&lt;/p>
&lt;p>¡Espero resulte de utilidad!&lt;/p></description></item><item><title>Modificar valores de listas desplegables</title><link>https://cmas.dev/posts/2019-06-27-modificar-valores-de-listas-desplegables/</link><pubDate>Thu, 27 Jun 2019 19:44:42 -0400</pubDate><author>biz@cmas.dev (Christian Amado)</author><guid>https://cmas.dev/posts/2019-06-27-modificar-valores-de-listas-desplegables/</guid><description>&lt;p>El día de hoy tuve un pedido relacionado a cómo se visualizan los cambos en una lista desplegable dentro de una página en Dynamics NAV 2018. Básicamente, se debe hacer un cambio en la tabla de origen del elemento, pues es ahí donde se definen los campos de la lista desplegable.&lt;/p>
&lt;p>Primeramente, veamos cómo se ve actualmente la lista desplegable dentro de la página en cuestión:&lt;br>
&lt;img src="https://cmas.dev/img/posts/migrated/2019/06/1-1.png" alt="">&lt;/p>
&lt;p>Nos dirigimos a la tabla &lt;strong>Customer&lt;/strong>, en este caso:&lt;br>
&lt;img src="https://cmas.dev/img/posts/migrated/2019/06/2-1.png" alt="">&lt;/p>
&lt;p>En el menú ver, del entorno de desarrollo de &lt;strong>Dynamics NAV&lt;/strong>, seleccionamos &lt;strong>Field Groups&lt;/strong>:&lt;br>
&lt;img src="https://cmas.dev/img/posts/migrated/2019/06/3-1.png" alt="">&lt;/p>
&lt;p>Buscamos la opción &lt;strong>DropDown&lt;/strong> (si no existe lo agregamos):&lt;br>
&lt;img src="https://cmas.dev/img/posts/migrated/2019/06/4-1.png" alt="">&lt;/p>
&lt;p>En la lista de campos, podemos agregarlos o eliminarlos:&lt;br>
&lt;img src="https://cmas.dev/img/posts/migrated/2019/06/5.png" alt="">&lt;/p>
&lt;p>Guardamos y compilamos. Por último, volvemos a la página inicial y vemos el cambio:&lt;br>
&lt;img src="https://cmas.dev/img/posts/migrated/2019/06/6.png" alt="">&lt;/p>
&lt;p>De esta manera, eliminamos un campo de la lista desplegable. Se debe tener en cuenta, que este cambio afecta a todas las listas desplegables que tienen acceso a la tabla &lt;strong>Customer&lt;/strong>.&lt;/p></description></item><item><title>Reporte de procesos</title><link>https://cmas.dev/posts/2019-06-26-reporte-de-procesos/</link><pubDate>Wed, 26 Jun 2019 19:06:12 -0400</pubDate><author>biz@cmas.dev (Christian Amado)</author><guid>https://cmas.dev/posts/2019-06-26-reporte-de-procesos/</guid><description>&lt;p>En el mundo de Dynamics NAV el reporte tiene dos funciones:&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>Mostrar un reporte como tal con muchos datos ordenados según requerimientos estándares.&lt;/li>
&lt;li>Procesar información sin mostrar resultado alguno&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;p>En este caso tomaremos la opción 2 de la situación.&lt;/p>
&lt;p>Básicamente, lo único que se debe hacer es cambiar la propiedad de un reporte, guardarlo y compilarlo.&lt;/p>
&lt;p>En este ejemplo, tenemos un reporte que genera el &lt;a href="https://cmas.dev/2019/06/creando-csv-con-xmlport/">Hechauka Ventas&lt;/a> (que lo vimos como un XMLPort):&lt;br>
&lt;img src="https://cmas.dev/img/posts/migrated/2019/06/1-2.png" alt="">&lt;/p>
&lt;p>Una vez terminado el proceso, el reporte hará lo que hayamos indicado. tal vez, llamar a otro reporte (visual) o bien mostrar un mensaje.&lt;/p></description></item><item><title>NAVDEV Tips: Modificar valores en Factura de Ventas</title><link>https://cmas.dev/posts/2019-06-25-navdev-tips-modificar-valores-en-factura-de-ventas/</link><pubDate>Tue, 25 Jun 2019 21:06:19 -0400</pubDate><author>biz@cmas.dev (Christian Amado)</author><guid>https://cmas.dev/posts/2019-06-25-navdev-tips-modificar-valores-en-factura-de-ventas/</guid><description>&lt;p>Microsoft Dynamics NAV es un sistema muy consistente y seguro cuando hablamos de transacciones. En ocasiones, podemos equivocarnos, como operadores, y olvidarnos de cargar ciertos datos o bien equivocarnos en cosas mínimas como olvidar colocar el vendedor, algún dato secundario que precisamos para tener toda la información relacionada con una factura.&lt;/p>
&lt;p>En esta entrada, menciono exclusivamente el ejemplo de Factura de Ventas, pero esto sería útil para cualquier tabla relacionada con Históricos de documentos (facturas, movimientos, etc).&lt;/p>
&lt;p>Cuando trabajamos con históricos no se pueden guardar cambios en dicha tabla, no importa que coloquemos todos los permisos dentro del objeto, de todos modos no se podrán modificar los datos históricos. Entonces, ¿Qué tiene de especial el título?&lt;/p>
&lt;p>Que las modificaciones se pueden realizar únicamente en los CodeUnits correspondientes al objeto que deseamos modificar, en este caso, el CodeUnit Sales-Post (80).&lt;/p>
&lt;p>Primeramente, observemos los permisos del CodeUnit:&lt;br>
&lt;img src="https://cmas.dev/img/posts/migrated/2020/03/1.png" alt="">&lt;/p>
&lt;p>Creamos una función, externa, que modifique la tabla en cuestión (en este caso SalesInvoiceHeader):&lt;br>
&lt;img src="https://cmas.dev/img/posts/migrated/2020/03/2.png" alt="">&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://cmas.dev/img/posts/migrated/2020/03/3.png" alt="">&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://cmas.dev/img/posts/migrated/2020/03/4.png" alt="">&lt;/p>
&lt;p>Agregamos el contenido de la función (en este caso modificación):&lt;/p>
&lt;div class="highlight">&lt;pre tabindex="0" class="chroma">&lt;code class="language-fallback" data-lang="fallback">&lt;span class="line">&lt;span class="cl">[External] CmasDevSalesHeader(SIH : Record &amp;#34;Sales Invoice Header&amp;#34;)
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span class="line">&lt;span class="cl">SIH.LOCKTABLE;
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span class="line">&lt;span class="cl">SIH.MODIFY;
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span class="line">&lt;span class="cl">COMMIT;
&lt;/span>&lt;/span>&lt;/code>&lt;/pre>&lt;/div>&lt;p>Espero resulte útil esta funcionalidad de Microsoft Dynamics NAV.&lt;/p></description></item><item><title>NAV: DataItem Temporal en Reporte</title><link>https://cmas.dev/posts/2019-06-12-nav-dataitem-temporal-en-reporte/</link><pubDate>Wed, 12 Jun 2019 22:44:30 -0400</pubDate><author>biz@cmas.dev (Christian Amado)</author><guid>https://cmas.dev/posts/2019-06-12-nav-dataitem-temporal-en-reporte/</guid><description>&lt;p>Dentro del mundo de desarrollo de Microsoft Dynamics NAV 2018 existen limitaciones, por ejemplo, sólo se pueden crear hasta 10 tablas (luego se deben comprar más tablas si se desea seguir desarrollando). Es por eso, que muchas veces necesitamos procesar el resultado de una tabla existente dentro de la misma tabla, pero haciéndola temporal sólo para emitir un reporte.&lt;/p>
&lt;p>En ese caso, debemos procesar lo necesario en un paso previo y pasar los datos temporales al reporte que posee como DataItem una tabla temporal. En este ejemplo intentaremos hacer un &amp;ldquo;análisis de saldo por proveedor&amp;rdquo;.&lt;/p>
&lt;p>Para lograr el objetivo de esta entrada, debemos seguir los siguientes pasos: Creamos un reporte cuyo DataItem debería ser de tipo &lt;strong>Vendor&lt;/strong> (Proveedor):&lt;br>
&lt;img src="https://cmas.dev/img/posts/migrated/2019/06/1.png" alt="">&lt;/p>
&lt;p>En las propiedades, colocamos lo siguiente:&lt;br>
&lt;img src="https://cmas.dev/img/posts/migrated/2019/06/2.png" alt="">&lt;/p>
&lt;p>Ahora, es momento de crear el &lt;strong>DataItem&lt;/strong> para el recorrido de la tabla temporal:&lt;br>
&lt;img src="https://cmas.dev/img/posts/migrated/2019/06/3.png" alt="">&lt;/p>
&lt;p>Las mismas variables utilizadas en el primer DataItem &lt;strong>Vendor&lt;/strong>, pueden usarse dentro del DataItem &lt;strong>Integer&lt;/strong>. La diferencia está en que los campos dentro del DataItem &lt;strong>Integer&lt;/strong> corresponden a datos de la tabla temporal.&lt;/p>
&lt;p>En las propiedades del DataItem &lt;strong>Integer&lt;/strong>, colocamos los siguiente:&lt;br>
&lt;img src="https://cmas.dev/img/posts/migrated/2019/06/4.png" alt="">&lt;/p>
&lt;p>En lo que refiere al diseño, está listo. En el código debemos tener en cuenta una cosa en la función &lt;strong>Integer - OnAfterGetRecord()&lt;/strong>, donde se coloca el siguiente código:&lt;/p>
&lt;div class="highlight">&lt;pre tabindex="0" class="chroma">&lt;code class="language-fallback" data-lang="fallback">&lt;span class="line">&lt;span class="cl">IF Number = 1 THEN
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span class="line">&lt;span class="cl"> //Esto hace que recorra los elementos de la tabla temporal
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span class="line">&lt;span class="cl"> TURECORD.FIND(&amp;#39;-&amp;#39;)
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span class="line">&lt;span class="cl">ELSE
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span class="line">&lt;span class="cl"> IF TURECORD.NEXT = 0 THEN
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span class="line">&lt;span class="cl"> //Esto hace que se detenga la ejecución del reporte porque llegó al final de la tabla temporal
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span class="line">&lt;span class="cl"> CurrReport.BREAK;
&lt;/span>&lt;/span>&lt;/code>&lt;/pre>&lt;/div>&lt;p>Debemos tener en cuenta, que se asume que el &lt;strong>Record&lt;/strong> que se está pasando al reporte es una tabla temporal. Para este caso, la tabla ya viene procesada con los datos filtrados según nuestras necesidades.&lt;/p>
&lt;p>¡Espero resulte útil!&lt;/p></description></item><item><title>NAVDEV Tips: Abrir WinForms desde Dynamics NAV 2018</title><link>https://cmas.dev/posts/2019-06-11-navdev-tips-abrir-winforms-desde-dynamics-nav-2018/</link><pubDate>Tue, 11 Jun 2019 12:49:07 -0400</pubDate><author>biz@cmas.dev (Christian Amado)</author><guid>https://cmas.dev/posts/2019-06-11-navdev-tips-abrir-winforms-desde-dynamics-nav-2018/</guid><description>&lt;p>En esta ocasión quiero compartir con ustedes una información bastante útil referente al consumo de aplicaciones ya desarrolladas. Normalmente, es ley no reinventar la rueda en cuanto a trabajos de desarrollo se refiere. Vamos a un caso puntual&amp;hellip;&lt;/p>
&lt;p>Tenemos una pequeña aplicación que gestiona las actividades del cajero de un Restaurant. Los dueños han decidido gestionar sus operaciones con Microsoft Dynamics NAV 2018 (buena decisión) pero no desean modificar su aplicación de cajero que les funciona de maravilla. Entonces, le proponemos utilizar ambos sistemas para que no dejen de utilizar su sistema actual.&lt;/p>
&lt;p>El dueño, sin embargo, no desea manejar dos aplicaciones. Quiere todo integrado (ya que esa es la idea del Dynamics NAV). Ahí es donde surge esta solución:&lt;/p>
&lt;p>Desde Microsoft Dynamics NAV, podemos realizar llamadas a librerías de .NET (que ya vienen integradas con Dynamics NAV), esto permite abrir cualquier programa instalado en nuestras máquinas.&lt;/p>
&lt;p>Tenemos como ejemplo el siguiente formulario (desarrollado en .NET Framework 4.7.2):&lt;br>
&lt;img src="https://cmas.dev/img/posts/migrated/2020/06/1.png" alt="">&lt;/p>
&lt;p>Con un simple saludo escrito en C#:&lt;/p>
&lt;div class="highlight">&lt;pre tabindex="0" class="chroma">&lt;code class="language-fallback" data-lang="fallback">&lt;span class="line">&lt;span class="cl">using System;
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span class="line">&lt;span class="cl">using System.Windows.Forms;
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span class="line">&lt;span class="cl">
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span class="line">&lt;span class="cl">namespace NAV AbrirWinForm
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span class="line">&lt;span class="cl">{
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span class="line">&lt;span class="cl"> public partial class Form1 : Form
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span class="line">&lt;span class="cl"> {
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span class="line">&lt;span class="cl"> public Form1()
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span class="line">&lt;span class="cl"> {
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span class="line">&lt;span class="cl"> InitializeComponent();
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span class="line">&lt;span class="cl"> }
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span class="line">&lt;span class="cl">
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span class="line">&lt;span class="cl"> private void button1 Click(object sender, EventArgs e)
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span class="line">&lt;span class="cl"> {
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span class="line">&lt;span class="cl"> MessageBox.Show(&amp;#34;Hola, &amp;#34; + this.textBox1.Text + &amp;#34;.&amp;#34;);
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span class="line">&lt;span class="cl"> }
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span class="line">&lt;span class="cl"> }
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span class="line">&lt;span class="cl">}
&lt;/span>&lt;/span>&lt;/code>&lt;/pre>&lt;/div>&lt;p>De modo a que lo entiendan, tenemos el siguiente resultado:&lt;br>
&lt;img src="https://cmas.dev/img/posts/migrated/2020/06/2.png" alt="">&lt;/p>
&lt;p>Dentro de Dynamics NAV, para este ejemplo, en una Acción &amp;ldquo;Abrir Formulario&amp;rdquo; de la página &amp;ldquo;Información de la Compañía&amp;rdquo;, disculpen pero tengo la versión Australiana por un tema de retenciones :) colocamos la llamada:&lt;br>
&lt;img src="https://cmas.dev/img/posts/migrated/2020/06/3.png" alt="">&lt;/p>
&lt;p>Luego, procedemos a declarar las variables globales, invocando a librerías de .NET:&lt;br>
&lt;img src="https://cmas.dev/img/posts/migrated/2020/06/4.png" alt="">&lt;/p>
&lt;p>Por último, escribimos el código correspondiente para efectuar la llamada:&lt;/p>
&lt;div class="highlight">&lt;pre tabindex="0" class="chroma">&lt;code class="language-fallback" data-lang="fallback">&lt;span class="line">&lt;span class="cl">Abrir Formulario - OnAction()
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span class="line">&lt;span class="cl">Proceso := Proceso.Process;
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span class="line">&lt;span class="cl">Proceso.StartInfo.UseShellExecute := FALSE;
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span class="line">&lt;span class="cl">Proceso.StartInfo.FileName := &amp;#39;C:\\temp\\NAV\_AbrirWinForm.exe&amp;#39;;
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span class="line">&lt;span class="cl">Proceso.StartInfo.Arguments := &amp;#39;&amp;#39;;
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span class="line">&lt;span class="cl">Proceso.StartInfo.CreateNoWindow := TRUE;
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span class="line">&lt;span class="cl">Proceso.Start();
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span class="line">&lt;span class="cl">CLEAR(Proceso);
&lt;/span>&lt;/span>&lt;/code>&lt;/pre>&lt;/div>&lt;p>De este modo, el resultado final será:&lt;br>
&lt;img src="https://cmas.dev/img/posts/migrated/2020/06/5.png" alt="">&lt;/p>
&lt;p>Así logramos invocar un programa externo desde Dynamics NAV 2018 sin perjudicar la operativa del usuario.&lt;/p></description></item><item><title>NAVDEV Tips: Reporte lento por índice de clave que no existe</title><link>https://cmas.dev/posts/2019-06-04-navdev-tips-reporte-lento-por-indice-de-clave-que-no-existe/</link><pubDate>Tue, 04 Jun 2019 23:32:29 -0400</pubDate><author>biz@cmas.dev (Christian Amado)</author><guid>https://cmas.dev/posts/2019-06-04-navdev-tips-reporte-lento-por-indice-de-clave-que-no-existe/</guid><description>&lt;p>Dependiendo de la cantidad de datos y de la manera en que se ha desarrollado un reporte éste puede ser lento en su carga. Para este caso consideremos culpable al equipo de desarrollo.&lt;/p>
&lt;p>Normalmente las tablas de Dynamics NAV tiene sus claves (Keys) generadas y agrupadas según conceptos genéricos. Ej: No, Fecha. Pero en ocasiones necesitamos agrupar los registros por un agrupador que no está presente en neustro origen de datos.&lt;/p>
&lt;p>Es ahí donde recurrimos a un método que no suele fallar con páginas y otros objetos. Generalmente utilizamos la función &lt;strong>OnPreDataItem&lt;/strong>:&lt;/p>
&lt;div class="highlight">&lt;pre tabindex="0" class="chroma">&lt;code class="language-fallback" data-lang="fallback">&lt;span class="line">&lt;span class="cl">SETCURRENTKEY(DueDate);
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span class="line">&lt;span class="cl">SETASCENDING(DueDate, TRUE);
&lt;/span>&lt;/span>&lt;/code>&lt;/pre>&lt;/div>&lt;p>En el ejemplo, definimos la fecha de vencimiento (de una factura por ejemplo), suponiendo que ésta no está dentro del grupo de Claves, generará un cálculo extra que incrementará los trabajos para obtener los datos necesarios y eso hará que sea muy lento.&lt;/p>
&lt;p>La forma más rápida de corregir esto sería agregando el campo necesario entre las Claves dentro de la tabla, como un nuevo agrupador.&lt;/p>
&lt;p>¡Espero resulte útil!&lt;/p></description></item><item><title>NAV: Solución de problemas DNS con NavUserPassword</title><link>https://cmas.dev/posts/2019-05-07-nav-solucion-de-problemas-dns-con-navuserpassword/</link><pubDate>Tue, 07 May 2019 22:13:51 -0400</pubDate><author>biz@cmas.dev (Christian Amado)</author><guid>https://cmas.dev/posts/2019-05-07-nav-solucion-de-problemas-dns-con-navuserpassword/</guid><description>&lt;p>Recibí la llamada de un cliente referente a una situación de conexión entre el Servidor NAV y su cliente, que en este caso utilizan las credenciales de tipo &lt;strong>NavUserPassword&lt;/strong>. El problema se muestra en la siguiente imagen (CMASUS es el nombre de referencia del Servidor):&lt;br>
&lt;img src="https://cmas.dev/img/posts/migrated/2018/07/7-1.png" alt="">&lt;/p>
&lt;p>En una &lt;a href="https://cmas.dev/2018/07/solucionar-error-protocolo-cliente-y-servidor-no-coinciden-en-dynamics-nav-2018/">entrada anterior&lt;/a> habíamos definido cómo habilitar la autenticación NAV en el servidor (para ese caso con un certificado SSL local), aquí el escenario es el mismo.&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>Debemos buscar el archivo de configuración ClientUserSettings.config y verificar que la opción DNSIdentity no esté vacía. En caso que este vacía, procedemos a colocar el dato necesario, el cual sería el nombre del servidor (en mi caso CMASUS).&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Una vez realizada la tarea, el cliente de Microsoft Dynamics NAV 2018 se conectará sin problemas.&lt;/p></description></item><item><title>Creando csv con XMLPort</title><link>https://cmas.dev/posts/2019-05-01-creando-csv-con-xmlport/</link><pubDate>Wed, 01 May 2019 23:13:56 -0400</pubDate><author>biz@cmas.dev (Christian Amado)</author><guid>https://cmas.dev/posts/2019-05-01-creando-csv-con-xmlport/</guid><description>&lt;p>Hace tiempo veía una opción que se llamaba &lt;strong>XMLPort&lt;/strong> y surgió el interés en saber a qué se refería. Pero entre el trabajo y otras actividades no tuve tiempo de darle una miradita.&lt;/p>
&lt;p>Ahora que surgió la necesidad de exportación de una tabla a un archivo &lt;strong>.txt&lt;/strong> es útil escribir esta entrada. &lt;strong>XMLPort&lt;/strong> realiza la exportación a un archivo &lt;strong>XML&lt;/strong> o &lt;strong>csv&lt;/strong> según la necesidad. Es por eso que decidí plasmarlo en esta entrada.&lt;/p>
&lt;p>Primero, debemos crear el objeto de tipo &lt;strong>XMLPort&lt;/strong> y enlazarlo a uno o varios &lt;strong>DataItems&lt;/strong> (como si fuera un reporte):&lt;br>
&lt;img src="https://cmas.dev/img/posts/migrated/2019/05/1-5.png" alt="">&lt;/p>
&lt;p>En las propiedades del objeto principal hacemos las modificaciones correspondientes:&lt;br>
&lt;img src="https://cmas.dev/img/posts/migrated/2019/05/2-4.png" alt="">&lt;/p>
&lt;p>Cada elemento tiene dos métodos asociados (uno para importación de datos y otro para exportación):&lt;/p>
&lt;div class="highlight">&lt;pre tabindex="0" class="chroma">&lt;code class="language-fallback" data-lang="fallback">&lt;span class="line">&lt;span class="cl">TipoReporte - Import::OnAfterAssignVariable()
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span class="line">&lt;span class="cl">
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span class="line">&lt;span class="cl">TipoReporte - Export::OnBeforePassVariable()
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span class="line">&lt;span class="cl">//Aquí forzamos a esta variable que debe ser 1 para la exportación.
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span class="line">&lt;span class="cl">TipoReporte := &amp;#39;1&amp;#39;
&lt;/span>&lt;/span>&lt;/code>&lt;/pre>&lt;/div>&lt;p>Compilamos el &lt;strong>XMLPort&lt;/strong> y lo ejecutamos:&lt;br>
&lt;img src="https://cmas.dev/img/posts/migrated/2019/05/3-4.png" alt="">&lt;/p>
&lt;p>Si quieren ver el resultado real &lt;a href="https://cmas.dev/img/posts/migrated/2019/05/Hechauka-Ventas.txt">aquí lo tienen&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>¡Espero les resulte útil!&lt;/p></description></item><item><title>NAV: Mostrar imagen dentro de un reporte</title><link>https://cmas.dev/posts/2019-01-23-nav-mostrar-imagen-dentro-de-un-reporte/</link><pubDate>Wed, 23 Jan 2019 18:26:33 -0400</pubDate><author>biz@cmas.dev (Christian Amado)</author><guid>https://cmas.dev/posts/2019-01-23-nav-mostrar-imagen-dentro-de-un-reporte/</guid><description>&lt;p>En esta entrada pretendo mostrar los pasos para poder cargar una imagen dentro de un reporte en Dynamics NAV 2018. No resulta complicado pero sí es un proceso largo para realizar una tarea tan simple.&lt;/p>
&lt;p>Los pasos a seguir serían los siguientes:&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>
&lt;p>Nos dirigimos al histórico de facturas de ventas, seleccionamos alguna y hacemos clic en &amp;ldquo;Imprimir&amp;rdquo;:&lt;br>
&lt;img src="https://cmas.dev/img/posts/migrated/2019/01/1.png" alt="">&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>Hacemos clic en el botón de &amp;ldquo;Vista previa&amp;rdquo;:&lt;br>
&lt;img src="https://cmas.dev/img/posts/migrated/2019/01/2.png" alt="">&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>Vemos un reporte bastante feo, donde remarco en rojo donde debería figurar el logo:&lt;br>
&lt;img src="https://cmas.dev/img/posts/migrated/2019/01/3.png" alt="">&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>En el entorno de desarrollo de NAV, nos dirigimos al reporte que deseamos modificar:&lt;br>
&lt;img src="https://cmas.dev/img/posts/migrated/2019/01/4.png" alt="">&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>Una vez abierto, hacemos clic derecho y seleccionamos &amp;ldquo;New&amp;rdquo;:&lt;br>
&lt;img src="https://cmas.dev/img/posts/migrated/2019/01/5.png" alt="">&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>Agreamos el campo &amp;ldquo;Picture&amp;rdquo; de la tabla &amp;ldquo;CompanyInfo&amp;rdquo; y le ponemos el nombre &amp;ldquo;Logo&amp;rdquo; a la variable &amp;ldquo;Name&amp;rdquo;:&lt;br>
&lt;img src="https://cmas.dev/img/posts/migrated/2019/01/6.png" alt="">&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>Nos dirigimos al código C/AL:&lt;br>
&lt;img src="https://cmas.dev/img/posts/migrated/2019/01/7.png" alt="">&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>Buscamos la llamada al método &lt;strong>GET&lt;/strong> de &amp;ldquo;Company Information&amp;rdquo;:&lt;br>
&lt;img src="https://cmas.dev/img/posts/migrated/2019/01/8.png" alt="">&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;p>Agregamos el código necesario dentro del método OnAfterGetRecord del DataItem &amp;ldquo;Sales Invoice Header&amp;rdquo;:&lt;/p>
&lt;div class="highlight">&lt;pre tabindex="0" class="chroma">&lt;code class="language-fallback" data-lang="fallback">&lt;span class="line">&lt;span class="cl">Sales Invoice Header - OnAfterGetRecord()
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span class="line">&lt;span class="cl">//CMASDEV
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span class="line">&lt;span class="cl">//Picture es un campo de tipo BLOB y para poder obtenerlo
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span class="line">&lt;span class="cl">//debemos llamar al método siguiente que retorna el valor
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span class="line">&lt;span class="cl">//desde la base de datos.
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span class="line">&lt;span class="cl">CompanyInfo.CALCFIELDS(Picture);
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span class="line">&lt;span class="cl">//CMASDEV
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span class="line">&lt;span class="cl">...
&lt;/span>&lt;/span>&lt;/code>&lt;/pre>&lt;/div>&lt;p>Compilamos y guardamos el código.&lt;/p>
&lt;ol start="9">
&lt;li>
&lt;p>Abrimos el diseño del reporte, en este caso con &amp;ldquo;SQL Server Report Designer&amp;rdquo; y arrastramos el objeto &amp;ldquo;Image&amp;rdquo;:&lt;br>
&lt;img src="https://cmas.dev/img/posts/migrated/2019/01/9.png" alt="">&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>Completamos las propiedades, guardamos todos (diseñador de reporte y Reporte):&lt;br>
&lt;img src="https://cmas.dev/img/posts/migrated/2019/01/10.png" alt="">&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>Verificamos si tenemos un logo cargado en la página &amp;ldquo;Company Information&amp;rdquo;:&lt;br>
&lt;img src="https://cmas.dev/img/posts/migrated/2019/01/11.png" alt="">&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>Volvemos al paso Nº 1 e imprimimos el reporte:&lt;br>
&lt;img src="https://cmas.dev/img/posts/migrated/2019/01/12.png" alt="">&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;p>Hemos seguido estos sencillos pero tediosos pasos para lograr colocar una imagen dentro de un reporte. La ventaja de esto es que ese logo lo obtenemos para todos los reportes desde el mismo lugar, aplicando la reutilización :P&lt;/p></description></item><item><title>Dynamics NAV conectado a Business Central</title><link>https://cmas.dev/posts/2019-01-16-dynamics-nav-conectado-a-business-central/</link><pubDate>Wed, 16 Jan 2019 20:02:53 -0400</pubDate><author>biz@cmas.dev (Christian Amado)</author><guid>https://cmas.dev/posts/2019-01-16-dynamics-nav-conectado-a-business-central/</guid><description>&lt;p>Dynamics 365 Business Central, como ya hemos visto anteriormente posee su interfaz Web (que funciona en todos los dispositivos) pero por el momento tenemos la posibilidad e utilizarlo con el cliente de Dynamics NAV.&lt;/p>
&lt;p>Para eso debemos seguir los siguientes pasos:&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>
&lt;p>Vamos al menú Inicio de nuestro Windows y buscamos el icono &amp;ldquo;Dynamics NAV&amp;rdquo;:&lt;br>
&lt;img src="https://cmas.dev/img/posts/migrated/2019/03/1-10.png" alt="">&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>Abrimos el Dynamics NAV normalmente y veremos:&lt;br>
&lt;img src="https://cmas.dev/img/posts/migrated/2019/03/2-10.png" alt="">&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>Volvimos a nuestro querido cliente windows de Dynamics NAV:&lt;br>
&lt;img src="https://cmas.dev/img/posts/migrated/2019/03/3-7.png" alt="">&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;p>El cliente Windows de Dynamics NAV sólo se podrá utilizar un corto lapso de tiempo hasta que Microsoft lo elimine.&lt;/p></description></item><item><title>NAVDEV Tips: Esconder DataItem en Request Page</title><link>https://cmas.dev/posts/2018-12-19-navdev-tips-esconder-dataitem-en-request-page/</link><pubDate>Wed, 19 Dec 2018 02:51:18 -0400</pubDate><author>biz@cmas.dev (Christian Amado)</author><guid>https://cmas.dev/posts/2018-12-19-navdev-tips-esconder-dataitem-en-request-page/</guid><description>&lt;p>De manera nativa, nos encontramos con la ventana de parámetros en Microsoft Dynamics NAV 2018. Muchas veces necesitamos esconder esa ventana de parámetros y ese es el tema central de esta entrada&lt;/p>
&lt;p>En esta entrada, mostraré cómo vamos a esconder ese filtro según la necesidad.&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>
&lt;p>El requerimiento consiste en esconder la ventana de parámetros del &amp;ldquo;Histórico facturas venta&amp;rdquo;:
&lt;img src="https://cmas.dev/img/posts/migrated/2019/03/1-6.png" alt="">&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>Nos dirigimos al &amp;ldquo;Dynamics NAV 2018 Development&amp;rdquo; y dentro del &amp;ldquo;Object Designer&amp;rdquo; filtramos por el reporte &amp;ldquo;Factura de venta o Sale Invoice&amp;rdquo; y hacemos clic en &amp;ldquo;Design&amp;rdquo;:&lt;br>
&lt;img src="https://cmas.dev/img/posts/migrated/2019/03/2-6.png" alt="">&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>Seleccionamos el DataItem &amp;ldquo;Sales Invoice Header&amp;rdquo;:&lt;br>
&lt;img src="https://cmas.dev/img/posts/migrated/2019/03/3-4.png" alt="">&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>Hacemos clic en &amp;ldquo;Propiedades&amp;rdquo;:&lt;br>
&lt;img src="https://cmas.dev/img/posts/migrated/2019/03/4-5.png" alt="">&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>Hacemos clic en el botón &amp;ldquo;&amp;hellip;&amp;rdquo; en la propiedad &amp;ldquo;ReqFilterFields&amp;rdquo;:&lt;br>
&lt;img src="https://cmas.dev/img/posts/migrated/2019/03/5-5.png" alt="">&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>Marcamos todos los campos y hacemos clic derecho para poder elegir &amp;ldquo;Delete&amp;rdquo;:&lt;br>
&lt;img src="https://cmas.dev/img/posts/migrated/2019/03/6-5.png" alt="">&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>Guardamos y ejecutamos el reporte. Ahí tendremos la siguiente ventana:&lt;br>
&lt;img src="https://cmas.dev/img/posts/migrated/2019/03/7-3.png" alt="">&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;p>Con estos sencillos pasos, podemos esconder la sección de la ventana de parámetros de un reporte en particular.&lt;/p></description></item><item><title>NAVDEV Tips: Comparación de registros modificados</title><link>https://cmas.dev/posts/2018-11-28-navdev-tips-comparacion-de-registros-modificados/</link><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 21:42:18 -0400</pubDate><author>biz@cmas.dev (Christian Amado)</author><guid>https://cmas.dev/posts/2018-11-28-navdev-tips-comparacion-de-registros-modificados/</guid><description>&lt;p>Muchas veces necesitamos hacer comparaciones entre los valores nuevos y los valores anteriores para realizar ciertas acciones.&lt;/p>
&lt;p>En Dynamics NAV 2018 tenemos dos variables globales implícitas (variables propias del NAV) las cuales son &amp;ldquo;Rec&amp;rdquo; para el registro nuevo y &amp;ldquo;xRec&amp;rdquo; para el registro anterior.&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>
&lt;p>En este caso vemos el valor del RUC:&lt;br>
&lt;img src="https://cmas.dev/img/posts/migrated/2019/03/1-5.png" alt="">&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>En la validación del &amp;ldquo;VAT Registration No.&amp;rdquo; procedemos a imprimir el mensaje:&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;div class="highlight">&lt;pre tabindex="0" class="chroma">&lt;code class="language-fallback" data-lang="fallback">&lt;span class="line">&lt;span class="cl">MESSAGE(&amp;#39;El valor actual es: &amp;#39; + Rec.&amp;#34;VAT Registration No.&amp;#34; +
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span class="line">&lt;span class="cl"> &amp;#39;. El valor anterior era: &amp;#39; + xRec.&amp;#34;VAT Registration No.&amp;#34; + &amp;#39;.&amp;#39;);
&lt;/span>&lt;/span>&lt;/code>&lt;/pre>&lt;/div>&lt;ol start="5">
&lt;li>El mensaje nos muestran ambos valores:&lt;br>
&lt;img src="https://cmas.dev/img/posts/migrated/2019/03/2-5.png" alt="">&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;p>Dynamics NAV 2018 nos permite tener el registro completo del nuevo campo así como el registro completo de todo el registro anterior.&lt;/p></description></item><item><title>NAVDEV Tips: Filtrar campos del diseñador de objetos</title><link>https://cmas.dev/posts/2018-11-22-navdev-tips-filtrar-campos-del-disenador-de-objetos/</link><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 23:34:36 -0400</pubDate><author>biz@cmas.dev (Christian Amado)</author><guid>https://cmas.dev/posts/2018-11-22-navdev-tips-filtrar-campos-del-disenador-de-objetos/</guid><description>&lt;p>Cuando desarrollamos dentro de Dynamics NAV 2018 nos encontramos con miles de objetos (tablas, páginas, reportes, consultas, XML Port) y muchas veces necesitamos encontrar los desarrollos que ya se han modificado y/o la fecha de modificación de los mismos.&lt;/p>
&lt;p>Como desventaja encontramos que en NAV 2018 no existe el control de versiones ni podemos saber que usuario realizó las modificaciones.&lt;/p>
&lt;p>Pero si necesitamos filtrar objetos dentro del Dynamics NAV 2018 Development debemos seguir los siguientes pasos:&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>
&lt;p>Este es el golpe de vista inicial, donde tendremos en cuenta las columnas &amp;ldquo;Modified&amp;rdquo;, &amp;ldquo;Date&amp;rdquo; y &amp;ldquo;Time&amp;rdquo;:&lt;br>
&lt;img src="https://cmas.dev/img/posts/migrated/2018/11/1.png" alt="">&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>En el menú, vamos a &amp;ldquo;View&amp;rdquo; &amp;gt; &amp;ldquo;Table Filter&amp;hellip;&amp;rdquo;:&lt;br>
&lt;img src="https://cmas.dev/img/posts/migrated/2018/11/2.png" alt="">&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>Aquí aplicaremos los filtros:&lt;br>
&lt;img src="https://cmas.dev/img/posts/migrated/2018/11/3.png" alt="">&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>Para nuestro ejemplo, seleccionamos el campo &amp;ldquo;Modified&amp;rdquo; y hacemos clic en &amp;ldquo;OK&amp;rdquo;:&lt;br>
&lt;img src="https://cmas.dev/img/posts/migrated/2018/11/4.png" alt="">&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>Colocamos el valor necesarios, &amp;ldquo;yes&amp;rdquo; en este caso:&lt;br>
&lt;img src="https://cmas.dev/img/posts/migrated/2018/11/5.png" alt="">&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>También agregamos el filtro de fecha:&lt;br>
&lt;img src="https://cmas.dev/img/posts/migrated/2018/11/6.png" alt="">&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>Vemos como en nuestro &amp;ldquo;Object Designer&amp;rdquo; se aplicaron los filtros.&lt;br>
&lt;img src="https://cmas.dev/img/posts/migrated/2018/11/7.png" alt="">&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;p>De esta manera, logramos ser más ordenados en el desarrollo dentro de Dynamics NAV 2018. Esto teniendo en cuenta que NO tenemos control de versiones en Dynamics NAV 2018.&lt;/p></description></item><item><title>FIUNA TECH DAY 2018</title><link>https://cmas.dev/posts/2018-11-16-fiuna-tech-day-2018/</link><pubDate>Fri, 16 Nov 2018 21:04:04 -0400</pubDate><author>biz@cmas.dev (Christian Amado)</author><guid>https://cmas.dev/posts/2018-11-16-fiuna-tech-day-2018/</guid><description>&lt;p>La Universidad Nacional de Asunción ha realizado su ya conocido evento de tecnología donde fui amablemente invitado.&lt;/p>
&lt;p>Este año estuve con problemas en las fotos, pero agradezco el certificado expedido.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://cmas.dev/img/posts/migrated/2018/11/SCAN0000-e1554069460400.jpg" alt="">&lt;/p>
&lt;p>Espero ofrecer alguna conferencia el próximo año :)&lt;/p></description></item><item><title>NAVDEV Tips: Depuración en Dynamics NAV 2018</title><link>https://cmas.dev/posts/2018-11-07-navdev-tips-depuracion-en-dynamics-nav-2018/</link><pubDate>Wed, 07 Nov 2018 03:17:28 -0400</pubDate><author>biz@cmas.dev (Christian Amado)</author><guid>https://cmas.dev/posts/2018-11-07-navdev-tips-depuracion-en-dynamics-nav-2018/</guid><description>&lt;p>NAV, como cualquier herramienta de desarrollo ofrece la posibilidad de depurar el programa, y lo permite de manera remota, sí, de manera remota depurando la sesión de cualquier usuario para poder realizar las pruebas necesarias.&lt;/p>
&lt;p>Esto es muy interesante y útil a la hora de encontrar cosas, que debido a la complejidad de la aplciación de negocio, están encapsuladas en Code Units o bien dentro de la misma tabla.&lt;/p>
&lt;p>Aquí enumero los pasos para habilitar dicha funcionalidad (seguimos con la tabla modificada en la entrada anterior):&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>
&lt;p>Marcamos el punto de interrupción (haciendo clic en la parte gris de la izquierda o bien presionando la tecla F9):&lt;br>
&lt;img src="https://cmas.dev/img/posts/migrated/2019/03/1-3.png" alt="">&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>En el menú, nos dirigimos a Tools &amp;gt; Debugger &amp;gt; Debug Session&amp;hellip;:&lt;br>
&lt;img src="https://cmas.dev/img/posts/migrated/2019/03/2-3.png" alt="">&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>Nos abre el depurar y vemos que tenemos la lista de todas las sesiones activas. Aquí hacemos clic en &amp;ldquo;Depurar&amp;rdquo;:&lt;br>
&lt;img src="https://cmas.dev/img/posts/migrated/2019/03/3-2.png" alt="">&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>Habilitado! Procedemos a abrir nuestra aplicación NAV:&lt;br>
&lt;img src="https://cmas.dev/img/posts/migrated/2019/03/4-3.png" alt="">&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>Modificamos el RUC (en este ejemplo):&lt;br>
&lt;img src="https://cmas.dev/img/posts/migrated/2019/03/5-3.png" alt="">&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>Y vemos como el depurador se detiene donde hemos marcado. Además vemos que arriba están los botones necesarios para la depuración. A la derecha vemos la &amp;ldquo;Pila de llamadas&amp;rdquo; para saber desde donde se realizó la llamada. Y en el título tenemos el objeto donde nos encontramos:&lt;br>
&lt;img src="https://cmas.dev/img/posts/migrated/2019/03/6-3.png" alt="">&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;p>De esta manera hemos visto como se realiza la depuración con el Dynamics NAV 2018 Development Environment.&lt;/p></description></item></channel></rss>