<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Microsoft Edge on Blog de Christian Amado</title><link>https://cmas.dev/tags/microsoft-edge/</link><description>Recent content in Microsoft Edge on Blog de Christian Amado</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><managingEditor>biz@cmas.dev (Christian Amado)</managingEditor><webMaster>biz@cmas.dev (Christian Amado)</webMaster><lastBuildDate>Wed, 02 Mar 2022 18:55:04 -0400</lastBuildDate><atom:link href="https://cmas.dev/tags/microsoft-edge/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Business Central: Cambiarse a Microsoft Edge</title><link>https://cmas.dev/posts/2022-03-02-business-central-cambiarse-a-microsoft-edge/</link><pubDate>Wed, 02 Mar 2022 18:55:04 -0400</pubDate><author>biz@cmas.dev (Christian Amado)</author><guid>https://cmas.dev/posts/2022-03-02-business-central-cambiarse-a-microsoft-edge/</guid><description>&lt;p>En este artículo explicaré que podemos hacer con Microsoft Dynamics 365 Business Central con el navegador Microsoft Edge.&lt;/p>
&lt;p>En un &lt;a href="https://cmas.dev/posts/2022-02-02-business-central-instalar-app/">artículo anterior&lt;/a>, vimos cómo instalar el sitio web de Microsoft Dynamics 365 Business Central y convertirlo en una app.&lt;/p>
&lt;p>Aqui citamos algunas de las ventajas de trabajar con Microsoft Edge:&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>Mejora significativa del rendimiento y la capacidad de respuesta al trabajar con Microsoft Dynamics 365 Business Central.&lt;/li>
&lt;li>Nuevas características que lo hacen más productivo, como herramientas de accesibilidad integradas, favoritos sincronizados y configuraciones en todos los dispositivos, o cambiar entre varias identidades de usuario.&lt;/li>
&lt;li>Más protección, transparencia y control sobre tu privacidad.&lt;/li>
&lt;li>Seguridad y cumplimiento de nivel empresarial de Microsoft (sobre todo con Azure Active Directory).&lt;/li>
&lt;li>Controles de administración conocidos para la implementación en todos los dispositivos y la administración de políticas.&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;p>¡Espero que la información resulte útil!&lt;/p></description></item><item><title>BC Tips: Instalar App Business Central</title><link>https://cmas.dev/posts/2022-02-02-business-central-instalar-app/</link><pubDate>Wed, 02 Feb 2022 08:16:53 -0400</pubDate><author>biz@cmas.dev (Christian Amado)</author><guid>https://cmas.dev/posts/2022-02-02-business-central-instalar-app/</guid><description>&lt;p>En este artículo mostraré cómo instalar Microsoft Dynamics 365 Business Central como una App desde Microsoft Edge..&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>&lt;!-- raw HTML omitted -->Versión: 2021 Wave 1 (KID: 5011306)&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>Este tip es demasiado sencillo y sirve para disponibilizar nuestro ERP Microsoft Dynamics 365 Business Central de manera ágil y rápida sin muchos pasos.&lt;/p>
&lt;p>Debemos ingresar a la URL que corresponda a nuestro sistema:&lt;br>
&lt;img src="https://cmas.dev/img/posts/2022/02/02/Instalacion1.png" alt="">&lt;/p>
&lt;p>Hacemos clic en &lt;strong>Instalar App&lt;/strong> en nuestro navedaor &lt;strong>Microsoft Edge&lt;/strong>:&lt;br>
&lt;img src="https://cmas.dev/img/posts/2022/02/02/Instalacion2.png" alt="">&lt;/p>
&lt;p>Hacemos clic en &lt;strong>Instalar&lt;/strong>:&lt;br>
&lt;img src="https://cmas.dev/img/posts/2022/02/02/Instalacion3.png" alt="">&lt;/p>
&lt;p>Una vez instalada, nos abre una nueva ventana, ofrece las opciones de permisos y debemos dar clic en &lt;strong>Permitir&lt;/strong>:&lt;br>
&lt;img src="https://cmas.dev/img/posts/2022/02/02/Instalacion4.png" alt="">&lt;/p>
&lt;p>Por último veremos, la aplicación instalada y lista para su uso como una aplicación (pero ojo, sigue siendo una aplicación web que está contenida en una ventana):&lt;br>
&lt;img src="https://cmas.dev/img/posts/2022/02/02/Instalacion5.png" alt="">&lt;/p>
&lt;p>¡Espero resulte útil!&lt;/p></description></item></channel></rss>