<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>React on Christian Amado</title><link>https://cmas.dev/tags/react/</link><description>Recent content in React on Christian Amado</description><generator>Hugo</generator><language>es</language><lastBuildDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 -0400</lastBuildDate><atom:link href="https://cmas.dev/tags/react/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Comparativa de frameworks: Angular, React y Vue en 2024</title><link>https://cmas.dev/posts/2024-12-04-frameworks-comparatives/</link><pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 -0400</pubDate><guid>https://cmas.dev/posts/2024-12-04-frameworks-comparatives/</guid><description>&lt;p>El desarrollo web ha evolucionado significativamente en los últimos años, y tres de los frameworks más populares continúan liderando el mercado: &lt;strong>Angular, React y Vue&lt;/strong>. En este artículo, compararemos estos frameworks en términos de rendimiento, facilidad de uso, casos de uso ideales y comunidad en 2024.&lt;/p></description></item><item><title>Comparación: Angular Signals vs React Hooks</title><link>https://cmas.dev/posts/2024-08-07-angular-signals-vs-react-hooks/</link><pubDate>Wed, 07 Aug 2024 00:00:00 -0400</pubDate><guid>https://cmas.dev/posts/2024-08-07-angular-signals-vs-react-hooks/</guid><description>&lt;p>En el mundo del desarrollo frontend, los frameworks y bibliotecas como &lt;strong>Angular&lt;/strong> y &lt;strong>React&lt;/strong> han evolucionado constantemente para ofrecer soluciones más eficientes y escalables. Dos características destacadas de estas tecnologías son los &lt;em>Signals&lt;/em> de &lt;strong>Angular&lt;/strong> y los &lt;em>Hooks&lt;/em> de &lt;strong>React&lt;/strong>. Ambos conceptos están diseñados para manejar estados y mejorar la reactividad, pero lo hacen de maneras muy diferentes. Este artículo explora en profundidad ambas herramientas, sus similitudes, diferencias, ejemplos prácticos y buenas prácticas.&lt;/p></description></item><item><title>Mi primera aplicación con Windows App SDK</title><link>https://cmas.dev/posts/2022-09-07-first-windows-app-reactjs/</link><pubDate>Wed, 07 Sep 2022 19:14:00 -0400</pubDate><guid>https://cmas.dev/posts/2022-09-07-first-windows-app-reactjs/</guid><description>&lt;p>En este artículo mostraré cómo crear una aplicación con &lt;strong>Windows App SDK&lt;/strong> en &lt;strong>React&lt;/strong>. &lt;em>Ojo&lt;/em>: Es mi primera prueba con React (nunca lo he usado).&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>&lt;strong>Windows 11 Insider Preview Build 25188&lt;/strong>&lt;/em>&lt;/p></description></item></channel></rss>