<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Go on Christian Amado</title>
    <link>http://localhost:1313/es/tags/go/</link>
    <description>Recent content in Go on Christian Amado</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 30 Apr 2025 00:00:00 -0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/es/tags/go/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Uso seguro de variables y secretos en GCP con Go</title>
      <link>http://localhost:1313/es/posts/2025-04-30-secure-variables-go/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Apr 2025 00:00:00 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/es/posts/2025-04-30-secure-variables-go/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Manejar secretos —como claves API, tokens y credenciales— de forma segura es esencial en cualquier aplicación moderna. &lt;strong&gt;Google Cloud Platform (GCP)&lt;/strong&gt; ofrece una solución robusta para este desafío a través de &lt;strong&gt;Secret Manager&lt;/strong&gt;, que permite almacenar, acceder y auditar secretos de manera segura y centralizada.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Este artículo muestra cómo acceder y gestionar secretos en &lt;strong&gt;GCP&lt;/strong&gt; desde aplicaciones desarrolladas en &lt;strong&gt;Go&lt;/strong&gt;, asegurando que tus variables sensibles estén protegidas sin necesidad de hardcodearlas o exponerlas en entornos inseguros.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Firestore como base NoSQL para apps Go</title>
      <link>http://localhost:1313/es/posts/2025-04-23-gcp-firestore-integration/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Apr 2025 00:00:00 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/es/posts/2025-04-23-gcp-firestore-integration/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Firestore&lt;/strong&gt;, la base de datos &lt;strong&gt;NoSQL&lt;/strong&gt; de &lt;strong&gt;Google Cloud&lt;/strong&gt;, ofrece una solución escalable y de baja latencia ideal para aplicaciones modernas. En este artículo se explora cómo integrar &lt;strong&gt;Firestore&lt;/strong&gt; con aplicaciones desarrolladas en &lt;strong&gt;Go&lt;/strong&gt;, aprovechando el &lt;strong&gt;SDK&lt;/strong&gt; oficial de &lt;strong&gt;Google Cloud&lt;/strong&gt;. A lo largo del artículo se muestra un enfoque práctico para conectar, leer, escribir y actualizar documentos en &lt;strong&gt;Firestore&lt;/strong&gt; desde una aplicación escrita en &lt;strong&gt;Go&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Deno, Go y Python en WSL2 para flujos mixtos de backend &#43; AI</title>
      <link>http://localhost:1313/es/posts/2024-06-14-wsl2-backend-ai/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 00:00:00 -0400</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/es/posts/2024-06-14-wsl2-backend-ai/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Combinar lenguajes modernos como &lt;strong&gt;Deno&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;Go&lt;/strong&gt; y &lt;strong&gt;Python&lt;/strong&gt; permite crear soluciones backend de alto rendimiento con componentes de inteligencia artificial de forma modular y eficiente. Gracias a &lt;strong&gt;WSL2&lt;/strong&gt;, es posible configurar este stack en Linux desde Windows, integrando herramientas, librerías y entornos de ejecución en un mismo flujo de trabajo.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
