<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Figma on Blog de Christian Amado</title><link>https://cmas.dev/tags/figma/</link><description>Recent content in Figma on Blog de Christian Amado</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><managingEditor>biz@cmas.dev (Christian Amado)</managingEditor><webMaster>biz@cmas.dev (Christian Amado)</webMaster><lastBuildDate>Wed, 07 Dec 2022 21:12:00 -0400</lastBuildDate><atom:link href="https://cmas.dev/tags/figma/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Figma y Windows Fluent Design System</title><link>https://cmas.dev/posts/2022-12-07-figma-and-windows-fluent-design-system/</link><pubDate>Wed, 07 Dec 2022 21:12:00 -0400</pubDate><author>biz@cmas.dev (Christian Amado)</author><guid>https://cmas.dev/posts/2022-12-07-figma-and-windows-fluent-design-system/</guid><description>&lt;p>En este corto artículo trataremos de entender las directrices de diseño y analizaremos código de interfaz de usuario para crear experiencias de aplicaciones de &lt;strong>Windows&lt;/strong>.&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>&lt;strong>Windows 11 Insider Preview Build 25252&lt;/strong>&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>En el título hay dos temas, uno de ellos lo hemos visto &lt;a href="https://cmas.dev/posts/2022-04-25-introduction-to-windows-fluent-system/">aquí&lt;/a> para tratar de entenderlo. Ahora que eso quedó claro, nos queda enteder que es &lt;strong>&lt;a href="https://www.figma.com/">Figma&lt;/a>&lt;/strong>.&lt;/p>
&lt;p>Como he escrito varios artículos del tipo &amp;ldquo;HowTo&amp;rdquo; debemos tener en claro los lineamientos de diseño para la plataforma Windows, pues el próximo año nos enfocaremos en &lt;strong>WinUI&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Dejo a cargo de los lectores la investigación de los temas relacionados a lineamientos de diseño (es bastante largo y completo por lo que no entraría en un solo artículo). A decir verdad, no me llevo bien con diseño de aplicaciones (para eso están los diseñadores). Puedes leer todo &lt;a href="https://learn.microsoft.com/es-es/windows/apps/design/">aquí&lt;/a>&lt;/p>
&lt;h2 id="qué-es-figma">¿Qué es Figma?&lt;/h2>
&lt;p>&lt;strong>Figma&lt;/strong> es una herramienta de diseño de interfaces que permite la colaboración en tiempo real entre equipos. Se pueden crear sitios web, gráficos y más.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Figma&lt;/strong> tiene muchas características que la hacen una herramienta de diseño muy útil y versátil. Algunas de ellas son:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Es una aplicación web, lo que significa que se puede acceder a ella desde cualquier navegador y dispositivo.&lt;/li>
&lt;li>Permite la creación de prototipos interactivos y realistas, que se puede compartir y probar con tu equipo o clientes.&lt;/li>
&lt;li>Facilita la colaboración entre diseñadores y desarrolladores, ya que se puede exportar el código CSS, SVG o React de tus diseños.&lt;/li>
&lt;li>Tiene un sistema de componentes y estilos que ayuda a crear interfaces consistentes y reutilizables.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="qué-tiene-que-ver-figma-con-windows-app-sdk">¿Qué tiene que ver Figma con Windows App SDK?&lt;/h3>
&lt;p>Con &lt;strong>Figma&lt;/strong> se pueden crear diseños de interfaces para aplicaciones de escritorio de &lt;strong>Windows&lt;/strong> usando el &lt;strong>Windows App SDK&lt;/strong>, un conjunto de componentes y herramientas que te permiten usar las APIs y funcionalidades de &lt;strong>Windows 11&lt;/strong> y versiones anteriores. Se puede descargar la aplicación de escritorio de &lt;strong>Figma&lt;/strong> para &lt;strong>Windows&lt;/strong> desde su &lt;a href="https://www.figma.com/download/desktop/win">sitio web&lt;/a> y usarla para diseñar, prototipar y colaborar en los proyectos. También se puede usar la plataforma de desarrolladores de &lt;strong>Figma&lt;/strong> para crear plugins o integraciones con otras herramientas.&lt;/p>
&lt;h2 id="empezar-a-trabajar-con-figma-y-windows-fluent-design-system">Empezar a trabajar con Figma y Windows Fluent Design System&lt;/h2>
&lt;p>Y nada, rápidamente debemos empezar en &lt;a href="https://learn.microsoft.com/es-es/windows/apps/design/downloads/">esta página&lt;/a> y ¡manos a la obra!&lt;/p>
&lt;p>Deberías instalarlo desde Microsoft Store para probar.&lt;/p>
&lt;p>¡Espero resulte útil!&lt;/p></description></item></channel></rss>