<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>WinUI 3 on Christian Amado</title><link>https://cmas.dev/tags/winui-3/</link><description>Recent content in WinUI 3 on Christian Amado</description><generator>Hugo</generator><language>es</language><lastBuildDate>Wed, 07 May 2025 00:00:00 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://cmas.dev/tags/winui-3/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Creando un menú contextual personalizado con WinUI 3 y XAML Islands</title><link>https://cmas.dev/posts/2025-05-07-custom-contextual-menu-winui/</link><pubDate>Wed, 07 May 2025 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://cmas.dev/posts/2025-05-07-custom-contextual-menu-winui/</guid><description>&lt;p>En las aplicaciones modernas de &lt;strong>Windows&lt;/strong>, los menús contextuales juegan un rol clave en mejorar la usabilidad y la productividad del usuario. En este artículo se mostrará cómo construir un menú contextual personalizado utilizando &lt;strong>WinUI 3&lt;/strong> y, opcionalmente, aprovechar &lt;strong>XAML Islands&lt;/strong> para integrar componentes enriquecidos si estás migrando desde un entorno &lt;strong>WPF&lt;/strong> o &lt;strong>WinForms&lt;/strong>.&lt;/p></description></item><item><title>Desarrollo de aplicaciones WinUI 3 sin empaquetado MSIX: Uso del bootstrapper API</title><link>https://cmas.dev/posts/2025-04-29-winui3-apps-no-msix/</link><pubDate>Tue, 29 Apr 2025 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://cmas.dev/posts/2025-04-29-winui3-apps-no-msix/</guid><description>&lt;p>Uno de los retos más comunes al desarrollar aplicaciones modernas con &lt;strong>WinUI 3&lt;/strong> (&lt;strong>Windows App SDK&lt;/strong>) es la necesidad de empaquetarlas como &lt;strong>MSIX&lt;/strong> para poder ejecutarlas. Si bien &lt;strong>MSIX&lt;/strong> ofrece ventajas como actualización automática y mayor seguridad, no siempre es la opción ideal —especialmente para herramientas internas, entornos empresariales controlados o aplicaciones distribuidas manualmente.&lt;/p>
&lt;p>Con la evolución del &lt;strong>Windows App SDK&lt;/strong>, &lt;strong>Microsoft&lt;/strong> introdujo la posibilidad de ejecutar aplicaciones *&lt;em>WinUI 3&lt;/em> &lt;code>unpackaged&lt;/code> (sin MSIX), utilizando un enfoque conocido como bootstrapper API. Este artículo explora cómo implementar este enfoque, cuáles son sus ventajas y limitaciones, y cómo configurarlo correctamente.&lt;/p></description></item><item><title>Integración de WebView2 en aplicaciones WinUI 3</title><link>https://cmas.dev/posts/2025-04-22-webview2-integration-winui3/</link><pubDate>Tue, 22 Apr 2025 11:00:00 -0300</pubDate><guid>https://cmas.dev/posts/2025-04-22-webview2-integration-winui3/</guid><description>&lt;p>La necesidad de mostrar contenido web dentro de una aplicación de escritorio ha existido por décadas. Con la evolución de los navegadores modernos y la demanda de experiencias híbridas, el control &lt;strong>WebView2&lt;/strong> se ha posicionado como una solución poderosa y moderna para las aplicaciones &lt;strong>Windows&lt;/strong> desarrolladas con &lt;strong>WinUI 3&lt;/strong>. Este artículo explora en detalle cómo integrar &lt;strong>WebView2&lt;/strong> en una app de escritorio &lt;strong>WinUI 3&lt;/strong> y cómo optimizar la carga de contenido web de manera eficiente.&lt;/p></description></item><item><title>Construcción de un asistente contextual para escritorio usando IA local con acceso al sistema</title><link>https://cmas.dev/posts/2025-03-28-local-ai/</link><pubDate>Fri, 28 Mar 2025 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://cmas.dev/posts/2025-03-28-local-ai/</guid><description>&lt;p>La combinación de capacidades de &lt;strong>IA local&lt;/strong> (como modelos &lt;strong>ONNX&lt;/strong>) con APIs del sistema de &lt;strong>Windows&lt;/strong> abre la puerta al desarrollo de asistentes inteligentes capaces de entender el contexto del usuario y reaccionar en consecuencia. En este artículo se describe cómo crear un asistente de escritorio moderno con &lt;strong>WinUI 3&lt;/strong> que escuche el contenido del portapapeles, analice el texto localmente mediante inferencia con IA, y sugiera acciones o realice comandos con base en el resultado.&lt;/p>
&lt;p>Este enfoque funciona completamente offline, preservando privacidad y respondiendo en tiempo real.&lt;/p></description></item><item><title>Integración de inferencia local ONNX con Windows ML en apps modernas</title><link>https://cmas.dev/posts/2025-03-21-onnx-windows-ml/</link><pubDate>Fri, 21 Mar 2025 00:00:00 -0400</pubDate><guid>https://cmas.dev/posts/2025-03-21-onnx-windows-ml/</guid><description>&lt;p>La inteligencia artificial en el entorno de escritorio ya no está limitada a la nube. &lt;strong>Windows&lt;/strong> proporciona soporte nativo para la ejecución de modelos &lt;strong>ONNX&lt;/strong> directamente desde una app &lt;strong>WinUI 3&lt;/strong> utilizando &lt;strong>Windows ML&lt;/strong>. Esto permite realizar inferencia local con alto rendimiento y sin necesidad de conexión a internet, ideal para escenarios de privacidad, baja latencia o ejecución offline.&lt;/p>
&lt;p>En este artículo se describe cómo integrar un modelo &lt;strong>ONNX&lt;/strong> a una app moderna, cómo usar la &lt;strong>API&lt;/strong> de &lt;strong>Windows ML&lt;/strong> y cómo estructurar un flujo de inferencia optimizado con soporte para entrada y salida de datos reales.&lt;/p></description></item><item><title>Integración con servicios locales vía App Services y extensión de funcionalidades entre apps</title><link>https://cmas.dev/posts/2025-03-14-winui-apps-services/</link><pubDate>Fri, 14 Mar 2025 00:00:00 -0400</pubDate><guid>https://cmas.dev/posts/2025-03-14-winui-apps-services/</guid><description>&lt;p>En &lt;strong>Windows&lt;/strong>, las aplicaciones modernas pueden compartir capacidades y comunicarse entre sí a través de &lt;strong>App Services&lt;/strong>. Esta tecnología permite que una app ofrezca un servicio que puede ser invocado por otra app —incluso si están empaquetadas por separado— de forma segura y asincrónica.&lt;/p>
&lt;p>Este enfoque es ideal para dividir funcionalidades entre componentes, implementar microservicios locales o permitir extensibilidad entre apps del mismo desarrollador. &lt;strong>Windows App SDK&lt;/strong> conserva la compatibilidad con App Services, permitiendo a las apps modernas establecer esta comunicación sin usar sockets ni canalizaciones personalizadas.&lt;/p>
&lt;p>Este artículo explora cómo implementar un servicio local entre dos apps modernas, incluyendo su declaración, registro, activación y comunicación estructurada con respuestas.&lt;/p></description></item><item><title>Implementación de Background Tasks persistentes en apps modernas</title><link>https://cmas.dev/posts/2025-03-07-winui-background-tasks/</link><pubDate>Fri, 07 Mar 2025 00:00:00 -0400</pubDate><guid>https://cmas.dev/posts/2025-03-07-winui-background-tasks/</guid><description>&lt;p>Las apps modernas no siempre necesitan estar en primer plano para ofrecer valor. Muchas tareas pueden ejecutarse en segundo plano: desde sincronizar datos, recibir notificaciones push, recolectar telemetría o mantener información actualizada. &lt;strong>Windows App SDK&lt;/strong>, junto con el modelo de &lt;strong>Background Tasks&lt;/strong>, permite que las aplicaciones &lt;strong>WinUI 3&lt;/strong> implementen lógica persistente y autónoma en segundo plano, sin requerir una ventana activa.&lt;/p>
&lt;p>Este artículo explica cómo crear y registrar tareas en segundo plano usando temporizadores, eventos del sistema o push notifications (RAW), y cómo integrarlas en una aplicación moderna empaquetada.&lt;/p></description></item><item><title>Empaquetado de apps modernas con MSIX y configuración avanzada del manifiesto</title><link>https://cmas.dev/posts/2025-02-28-winui-packaging-msix/</link><pubDate>Fri, 28 Feb 2025 00:00:00 -0400</pubDate><guid>https://cmas.dev/posts/2025-02-28-winui-packaging-msix/</guid><description>&lt;p>&lt;strong>MSIX&lt;/strong> es el formato de empaquetado moderno para aplicaciones &lt;strong>Windows&lt;/strong>. Ofrece instalación limpia, actualización controlada, aislamiento seguro, y registro transparente de recursos y capacidades. Para aplicaciones desarrolladas con &lt;strong>Windows App SDK&lt;/strong> y &lt;strong>WinUI 3&lt;/strong>, el uso de &lt;strong>MSIX&lt;/strong> no es opcional, es el estándar recomendado para integrarse completamente al ecosistema del sistema operativo moderno.&lt;/p>
&lt;p>Este artículo aborda cómo empaquetar una app moderna con &lt;strong>MSIX&lt;/strong> desde &lt;strong>Visual Studio&lt;/strong>, y cómo configurar el manifiesto del paquete (&lt;code>Package.appxmanifest&lt;/code>) para habilitar capacidades avanzadas como protocolos personalizados, extensiones del sistema, iconografía personalizada y más.&lt;/p></description></item><item><title>Creación de ventanas flotantes estilo Widget con posicionamiento persistente en pantalla</title><link>https://cmas.dev/posts/2025-02-21-winui-floating-windows/</link><pubDate>Fri, 21 Feb 2025 00:00:00 -0400</pubDate><guid>https://cmas.dev/posts/2025-02-21-winui-floating-windows/</guid><description>&lt;p>Las ventanas flotantes (overlay) son una técnica poderosa para presentar información contextual o utilitaria en una aplicación de escritorio. En el ecosistema moderno de &lt;strong>Windows&lt;/strong>, se pueden implementar como “ventanas tipo Widget” que permanecen siempre visibles, no aparecen en la barra de tareas y mantienen su posición de forma persistente. Este tipo de UI es ideal para herramientas de monitoreo, asistentes, controles rápidos o paneles interactivos.&lt;/p>
&lt;p>Este artículo explica cómo crear este tipo de ventana en una app moderna usando &lt;strong>WinUI 3&lt;/strong> y &lt;strong>Windows App SDK&lt;/strong>, controlando su estilo, posición y comportamiento sin interferir con el foco de otras ventanas del sistema.&lt;/p></description></item><item><title>Uso de la nueva API de Shared Window Mode para apps multi-ventana en Windows 11</title><link>https://cmas.dev/posts/2025-02-14-winui-shared-window-multi-windows/</link><pubDate>Fri, 14 Feb 2025 00:00:00 -0400</pubDate><guid>https://cmas.dev/posts/2025-02-14-winui-shared-window-multi-windows/</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Windows 11&lt;/strong> introduce nuevas capacidades para la gestión de ventanas, entre ellas el &lt;strong>Shared Window Mode&lt;/strong>, que permite que las aplicaciones modernas compartan múltiples ventanas como parte de una misma experiencia multitarea. Esta característica mejora el soporte nativo para escenarios como edición paralela, múltiples vistas, comparaciones en paralelo y workflows de aplicaciones productivas.&lt;/p>
&lt;p>En este artículo se explora cómo utilizar esta API desde una aplicación moderna WinUI 3 utilizando &lt;strong>Windows App SDK&lt;/strong>, gestionando múltiples ventanas, compartiéndolas dentro de un contexto común y habilitando integración visual con Snap Layouts y Alt+Tab de forma coherente.&lt;/p></description></item><item><title>Deep linking entre apps modernas y el sistema</title><link>https://cmas.dev/posts/2025-02-07-winui-deep-linking/</link><pubDate>Fri, 07 Feb 2025 00:00:00 -0400</pubDate><guid>https://cmas.dev/posts/2025-02-07-winui-deep-linking/</guid><description>&lt;p>Una de las características más poderosas de &lt;strong>Windows App SDK&lt;/strong> es su capacidad para integrar aplicaciones modernas con el sistema operativo a través de mecanismos como &lt;strong>URI scheme handlers&lt;/strong> y &lt;strong>asociaciones de tipos de archivo&lt;/strong>. Esta integración permite a las apps &lt;strong>WinUI 3&lt;/strong> ser invocadas desde otras apps, scripts, accesos directos o enlaces web, facilitando flujos interconectados, automatización y mejores experiencias de usuario.&lt;/p>
&lt;p>En este artículo se aborda cómo habilitar el deep linking en aplicaciones modernas, tanto desde URI personalizados como desde archivos con extensiones registradas. Se incluyen ejemplos prácticos, manejo de activación, y recomendaciones de seguridad y diseño.&lt;/p></description></item><item><title>Implementación de Widgets personalizados para Windows 11 desde una app moderna</title><link>https://cmas.dev/posts/2025-01-31-winui-widget-windows11/</link><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 00:00:00 -0400</pubDate><guid>https://cmas.dev/posts/2025-01-31-winui-widget-windows11/</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Windows 11&lt;/strong> ha reintroducido el concepto de widgets como parte central de su experiencia de usuario, permitiendo a las aplicaciones modernas integrar contenido interactivo directamente en el panel de Widgets. Con la reciente apertura del canal de desarrollo de widgets para terceros, los desarrolladores pueden crear experiencias ligeras, contextuales y persistentes ancladas al sistema operativo, todo desde una aplicación moderna basada en Windows App SDK.&lt;/p>
&lt;p>Este artículo detalla paso a paso cómo estructurar, registrar y mostrar un widget personalizado en Windows 11, partiendo de una aplicación moderna &lt;strong>WinUI 3&lt;/strong> empaquetada. Se incluye la configuración del manifiesto, diseño visual y manejo de datos dinámicos.&lt;/p></description></item><item><title>Interacción con el portapapeles del sistema usando Windows.ApplicationModel.DataTransfer</title><link>https://cmas.dev/posts/2025-01-24-winui-clipboard-interaction/</link><pubDate>Fri, 24 Jan 2025 00:00:00 -0400</pubDate><guid>https://cmas.dev/posts/2025-01-24-winui-clipboard-interaction/</guid><description>&lt;p>El portapapeles es una funcionalidad crítica para la experiencia del usuario en &lt;strong>Windows&lt;/strong>. Permite copiar y pegar texto, imágenes, URIs y otros datos entre aplicaciones. En las apps modernas desarrolladas con &lt;strong>WinUI 3&lt;/strong> y &lt;strong>Windows App SDK&lt;/strong>, se puede interactuar programáticamente con el portapapeles del sistema para mejorar la productividad, ofrecer funcionalidades avanzadas y controlar la experiencia de transferencia de contenido.&lt;/p>
&lt;p>Este artículo explica paso a paso cómo acceder, escribir y leer del portapapeles en aplicaciones modernas, así como técnicas para escuchar cambios en su contenido, realizar transformaciones y trabajar con múltiples formatos.&lt;/p></description></item><item><title>Consumo de información del sistema desde WinUI 3</title><link>https://cmas.dev/posts/2025-01-17-winui-system-information/</link><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 -0400</pubDate><guid>https://cmas.dev/posts/2025-01-17-winui-system-information/</guid><description>&lt;p>Una aplicación moderna que corre sobre Windows no tiene por qué operar de manera aislada. Gracias a las APIs del sistema operativo disponibles en &lt;strong>Windows App SDK&lt;/strong>, es posible acceder a múltiples fuentes de información contextual del sistema como el estado de la batería, conectividad de red, nivel de volumen y hasta el estado de energía. Esto permite que una app se adapte dinámicamente al entorno del usuario, optimizando la experiencia, reduciendo consumo o informando condiciones especiales.&lt;/p>
&lt;p>En este artículo se muestra cómo consumir información clave del sistema desde una app &lt;strong>WinUI 3&lt;/strong> usando C#, incluyendo suscriptores a eventos para obtener actualizaciones en tiempo real.&lt;/p></description></item><item><title>Uso avanzado de la Jump List API para apps modernas</title><link>https://cmas.dev/posts/2024-12-27-win-jump-list/</link><pubDate>Fri, 27 Dec 2024 00:00:00 -0400</pubDate><guid>https://cmas.dev/posts/2024-12-27-win-jump-list/</guid><description>&lt;p>Las &lt;em>Jump Lists&lt;/em> en &lt;strong>Windows&lt;/strong> son menús contextuales que aparecen cuando el usuario hace clic derecho sobre el icono de una aplicación anclada a la barra de tareas o en el menú de inicio. Estas listas permiten exponer accesos directos a tareas frecuentes o específicas dentro de la aplicación, mejorando la accesibilidad, productividad y personalización de la experiencia de usuario.&lt;/p>
&lt;p>Con &lt;strong>Windows App SDK&lt;/strong> y &lt;strong>WinUI 3&lt;/strong>, las apps modernas pueden crear y actualizar Jump Lists de forma dinámica, segmentarlas por grupos, incluir acciones personalizadas y manejar parámetros que activen flujos específicos al iniciarse la app.&lt;/p>
&lt;p>Este artículo describe paso a paso cómo implementar Jump Lists avanzadas con categorías, argumentos, iconos y comportamiento personalizado en apps &lt;strong>WinUI 3&lt;/strong> empaquetadas.&lt;/p></description></item><item><title>Integración con la API de notificaciones nativas</title><link>https://cmas.dev/posts/2024-12-20-notification-api-integration/</link><pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 -0400</pubDate><guid>https://cmas.dev/posts/2024-12-20-notification-api-integration/</guid><description>&lt;p>Las notificaciones del sistema son uno de los mecanismos más eficaces para comunicar información al usuario sin interrumpir su flujo de trabajo. En &lt;strong>Windows&lt;/strong>, estas notificaciones pueden ser enriquecidas mediante el sistema de notificaciones nativas, que incluye soporte para contenido visual dinámico con Adaptive Cards y la posibilidad de recibir notificaciones push incluso cuando la aplicación no está en ejecución.&lt;/p>
&lt;p>Con &lt;strong>WinUI 3&lt;/strong> y &lt;strong>Windows App SDK&lt;/strong>, es posible crear y gestionar notificaciones enriquecidas, personalizadas y reactivas. Este artículo muestra cómo implementar notificaciones toast locales, cómo personalizarlas con Adaptive Cards, y cómo configurar notificaciones push para mantener al usuario informado en tiempo real.&lt;/p></description></item><item><title>Acceso a sensores del sistema desde WinUI 3 con Windows.Devices.Sensors</title><link>https://cmas.dev/posts/2024-12-06-winui3-sensors/</link><pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 -0400</pubDate><guid>https://cmas.dev/posts/2024-12-06-winui3-sensors/</guid><description>&lt;p>Las apps modernas desarrolladas con &lt;strong>WinUI 3&lt;/strong> y &lt;strong>Windows App SDK&lt;/strong> pueden aprovechar una amplia gama de sensores disponibles en el sistema operativo Windows. Esto incluye acelerómetro, giroscopio, brújula, inclinación, orientación y sensores de luz ambiental. Estas capacidades permiten que una app de escritorio moderna reaccione al entorno físico, lo cual es especialmente útil en dispositivos portátiles como tablets, convertibles, laptops o incluso PCs todo-en-uno con sensores.&lt;/p>
&lt;p>En este artículo se explora paso a paso cómo acceder a sensores desde una aplicación &lt;strong>WinUI 3&lt;/strong> utilizando la API &lt;code>Windows.Devices.Sensors&lt;/code>, incluyendo el manejo de eventos, actualización de UI en tiempo real y recomendaciones de uso avanzado para escenarios como logging, visualización de datos y adaptación dinámica de la interfaz.&lt;/p></description></item><item><title>Migración UWP a WinUI 3</title><link>https://cmas.dev/posts/2022-07-06-upgrade-uwp-to-winui3/</link><pubDate>Wed, 06 Jul 2022 00:12:00 -0400</pubDate><guid>https://cmas.dev/posts/2022-07-06-upgrade-uwp-to-winui3/</guid><description>&lt;p>¡Feliz cumple para mí! Arranco mi día con un artículo (es día de festejo así que será complicado cumplir con la comunidad).&lt;/p>
&lt;p>En este artículo haré una migración de &lt;strong>UWP&lt;/strong> a &lt;strong>WinUI 3&lt;/strong> sin que se complique demasiado.&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>&lt;strong>Windows 11 Insider Preview Build 25151&lt;/strong>&lt;/em>&lt;/p></description></item></channel></rss>