<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>AL on Blog de Christian Amado</title><link>https://cmas.dev/tags/al/</link><description>Recent content in AL on Blog de Christian Amado</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><managingEditor>biz@cmas.dev (Christian Amado)</managingEditor><webMaster>biz@cmas.dev (Christian Amado)</webMaster><lastBuildDate>Sun, 29 Mar 2020 16:03:22 -0400</lastBuildDate><atom:link href="https://cmas.dev/tags/al/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>BCDEV Tips: AL Extension Pack para Visual Studio Code</title><link>https://cmas.dev/posts/2020-03-29-bcdev-tips-al-extension-pack-para-visual-studio-code/</link><pubDate>Sun, 29 Mar 2020 16:03:22 -0400</pubDate><author>biz@cmas.dev (Christian Amado)</author><guid>https://cmas.dev/posts/2020-03-29-bcdev-tips-al-extension-pack-para-visual-studio-code/</guid><description>&lt;p>El desarrollo de Dynmaics 365 Business Central sigue avanzando, las herramientas aún están en fase de desarrollo y es por eso que depende en gran medida de la comunidad de desarrolladores.&lt;/p>
&lt;p>En esta ocasión les traigo una extensión para Visual Studio Code que me resulta demasiado útil. Se llama AL Extension Pack y básicamente es un conjunto de extensiones que se relacionan entre sí para ayudar al desarrollador AL a ser más productivo y rápido. Está más orientado a &lt;strong>Cloud&lt;/strong> que a &lt;strong>On Premise&lt;/strong> pero es demasiado útil.&lt;/p></description></item><item><title>BCDEV Tips: Modificar campos y disparadores</title><link>https://cmas.dev/posts/2020-03-28-bcdev-tips-modificar-campos-y-disparadores/</link><pubDate>Sat, 28 Mar 2020 14:54:57 -0400</pubDate><author>biz@cmas.dev (Christian Amado)</author><guid>https://cmas.dev/posts/2020-03-28-bcdev-tips-modificar-campos-y-disparadores/</guid><description>&lt;p>Dynamics 365 Business Central trajo consigo muchos cambios novedosos. En la empresa donde trabajo estamos implementando uno y nos encontramos con un tema no menor: ¡No podemos modificar el trigger de una tabla!&lt;/p>
&lt;p>Es decir, no podemos modificar el código nativo de un objeto en Dynamics 365 Business Central ¿Por qué? Porque Microsoft quiere que utilicemos extensiones, no que modifiquemos el código nativo a placer poniendo en riesgo la seguridad y/o integridad del producto.&lt;/p></description></item><item><title>BCDEV Tips: Modificar funciones base</title><link>https://cmas.dev/posts/2020-03-27-bcdev-tips-modificar-funciones-base/</link><pubDate>Fri, 27 Mar 2020 19:49:50 -0400</pubDate><author>biz@cmas.dev (Christian Amado)</author><guid>https://cmas.dev/posts/2020-03-27-bcdev-tips-modificar-funciones-base/</guid><description>&lt;p>Supongamos que deseamos validar que un cheque no pueda ser anulado por algún motivo. Nativamente Business Central no tiene esta funcionalidad, entonces lo más lógico es agregar código al CodeUnit 367 &amp;ldquo;Check Management&amp;rdquo; para agregar toda la funcionalidad requerido.&lt;/p>
&lt;h2 id="el-problema">¿El problema?&lt;/h2>
&lt;p>En Dynamics 365 Business Central no se pueden modificar los CodeUnits de la aplicación base ni se pueden crear extensiones de CodeUnits.&lt;/p></description></item><item><title>BCDEV Tips: Configurar entorno de desarrollo - Parte 3</title><link>https://cmas.dev/posts/2020-03-25-bcdev-tips-configurar-entorno-de-desarrollo-parte-3/</link><pubDate>Wed, 25 Mar 2020 20:44:03 -0400</pubDate><author>biz@cmas.dev (Christian Amado)</author><guid>https://cmas.dev/posts/2020-03-25-bcdev-tips-configurar-entorno-de-desarrollo-parte-3/</guid><description>&lt;p>En esta última parte del artículo veremos cómo clonar el repositorio y unirlo con Visual Studio Code. Por último publicaremos la extensión en Dynamics 365 Business Central Wave 2.&lt;/p></description></item><item><title>BCDEV Tips: Configurar entorno de desarrollo - Parte 2</title><link>https://cmas.dev/posts/2020-03-24-bcdev-tips-configurar-entorno-de-desarrollo-parte-2/</link><pubDate>Tue, 24 Mar 2020 12:41:47 -0400</pubDate><author>biz@cmas.dev (Christian Amado)</author><guid>https://cmas.dev/posts/2020-03-24-bcdev-tips-configurar-entorno-de-desarrollo-parte-2/</guid><description>&lt;p>En la &lt;a href="https://cmas.dev/2020/03/bcdev-tips-configurar-entorno-de-desarrollo-parte-1/">entrada anterior&lt;/a>, vimos cómo crear un repositorio con Azure DevOps Services y cómo instalar Git en nuestro Windows.&lt;/p>
&lt;p>Ahora procederemos a instalar Visual Studio Code en nuestro Windows.&lt;/p></description></item><item><title>BCDEV Tips: Configurar entorno de desarrollo - Parte 1</title><link>https://cmas.dev/posts/2020-03-22-bcdev-tips-configurar-entorno-de-desarrollo-parte-1/</link><pubDate>Sun, 22 Mar 2020 10:39:53 -0400</pubDate><author>biz@cmas.dev (Christian Amado)</author><guid>https://cmas.dev/posts/2020-03-22-bcdev-tips-configurar-entorno-de-desarrollo-parte-1/</guid><description>&lt;p>En esta serie de entradas quisiera detallar el proceso de configuración del entorno de desarrollo Visual Studio Code para Dynamics 365 Business Central. Las tres partes de esta serie contemplan:&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>Parte 1 - Configuración de Azure DevOps e instalación de Git: Como estos proyectos involucran a muchas personas es ideal tener un repositorio de archivos con control de código fuente para fácil manejo y adminsitración de los mismos.&lt;/li>
&lt;li>Parte 2 - Instalación de Visual Studio Code y extensiones básicas para AL: Esta entrada se refiere más a recomendaciones que doy para la instalación y para las extensiones más básicas para el trabajo en equipo.&lt;/li>
&lt;li>Parte 3 - Configuración de Azure Repos y publicación de una extensión: Aquí explicaré cómo terminar de configurar el entorno y dejarlo listo para la primera publicación de nuestra extensión de prueba.&lt;/li>
&lt;/ol></description></item></channel></rss>