<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Angular on Christian Amado</title><link>https://cmas.dev/tags/angular/</link><description>Recent content in Angular on Christian Amado</description><generator>Hugo</generator><language>es</language><lastBuildDate>Wed, 26 Feb 2025 00:00:00 -0400</lastBuildDate><atom:link href="https://cmas.dev/tags/angular/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Angular 17 y su impacto en el desarrollo web</title><link>https://cmas.dev/posts/2025-02-26-angular-17-web-dev-impact/</link><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 00:00:00 -0400</pubDate><guid>https://cmas.dev/posts/2025-02-26-angular-17-web-dev-impact/</guid><description>&lt;p>Angular ha sido una de las tecnologías más robustas para el desarrollo de aplicaciones web modernas. Con cada nueva versión, el framework introduce mejoras significativas en rendimiento, usabilidad y escalabilidad. &lt;strong>Angular 17&lt;/strong> no es la excepción y trae consigo importantes cambios que impactarán la manera en que los desarrolladores construyen aplicaciones web.&lt;/p>
&lt;p>En este artículo, exploraremos:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Las principales novedades de &lt;strong>Angular 17&lt;/strong>.&lt;/li>
&lt;li>Mejoras en rendimiento y reactividad.&lt;/li>
&lt;li>Impacto en la arquitectura de proyectos Angular.&lt;/li>
&lt;li>Cómo adoptar Angular 17 en proyectos existentes.&lt;/li>
&lt;/ul></description></item><item><title>Angular y gráficos interactivos con Chart.js</title><link>https://cmas.dev/posts/2025-02-12-angular-chart-js/</link><pubDate>Wed, 12 Feb 2025 00:00:00 -0400</pubDate><guid>https://cmas.dev/posts/2025-02-12-angular-chart-js/</guid><description>&lt;p>La visualización de datos es una parte fundamental en el desarrollo de aplicaciones web modernas. &lt;strong>Chart.js&lt;/strong> es una de las bibliotecas más populares y livianas para la creación de gráficos dinámicos e interactivos. Combinado con &lt;strong>Angular&lt;/strong>, podemos construir visualizaciones de datos altamente eficientes y personalizables.&lt;/p>
&lt;p>En este artículo, aprenderemos cómo integrar &lt;strong>Chart.js&lt;/strong> en un proyecto Angular y cómo crear gráficos interactivos con ejemplos prácticos.&lt;/p></description></item><item><title>Angular Signals para flujos complejos: Ejemplos prácticos</title><link>https://cmas.dev/posts/2025-01-22-angular-signals/</link><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 -0400</pubDate><guid>https://cmas.dev/posts/2025-01-22-angular-signals/</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Angular Signals&lt;/strong> es una de las características más recientes del ecosistema de Angular, diseñada para mejorar la reactividad y la eficiencia en la gestión de estado. En aplicaciones con flujos complejos, la correcta implementación de signals permite una arquitectura más predecible, reduciendo renders innecesarios y mejorando el rendimiento.&lt;/p>
&lt;p>En este artículo exploraremos cómo usar &lt;strong>Angular Signals&lt;/strong> en escenarios avanzados, incluyendo su aplicación en &lt;strong>gestión de estado, comunicación entre componentes y sincronización de datos asíncronos&lt;/strong>.&lt;/p></description></item><item><title>Angular Universal y SEO: Estrategias avanzadas</title><link>https://cmas.dev/posts/2025-01-08-angular-universal-seo/</link><pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 -0400</pubDate><guid>https://cmas.dev/posts/2025-01-08-angular-universal-seo/</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Angular Universal&lt;/strong> es una herramienta que permite renderizar aplicaciones &lt;strong>Angular&lt;/strong> en el servidor antes de enviarlas al cliente. Este enfoque mejora notablemente la experiencia del usuario al reducir los tiempos de carga y proporciona a los motores de búsqueda &lt;strong>HTML&lt;/strong> estático para indexar correctamente.&lt;/p></description></item><item><title>Seguridad en Angular: Roles y autenticación avanzada</title><link>https://cmas.dev/posts/2024-12-11-angular-security/</link><pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 -0400</pubDate><guid>https://cmas.dev/posts/2024-12-11-angular-security/</guid><description>&lt;p>La seguridad en Angular es un aspecto fundamental para cualquier aplicación web moderna. Implementar un sistema de autenticación robusto y un control de acceso basado en roles garantiza la integridad y protección de los datos. En este artículo, exploraremos estrategias avanzadas de autenticación y gestión de roles en Angular con ejemplos prácticos.&lt;/p></description></item><item><title>Comparativa de frameworks: Angular, React y Vue en 2024</title><link>https://cmas.dev/posts/2024-12-04-frameworks-comparatives/</link><pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 -0400</pubDate><guid>https://cmas.dev/posts/2024-12-04-frameworks-comparatives/</guid><description>&lt;p>El desarrollo web ha evolucionado significativamente en los últimos años, y tres de los frameworks más populares continúan liderando el mercado: &lt;strong>Angular, React y Vue&lt;/strong>. En este artículo, compararemos estos frameworks en términos de rendimiento, facilidad de uso, casos de uso ideales y comunidad en 2024.&lt;/p></description></item><item><title>Lazy Loading avanzado en Angular con rutas dinámicas</title><link>https://cmas.dev/posts/2024-11-06-advanced-lazy-loading-in-angular-with-dynamic-rules/</link><pubDate>Wed, 06 Nov 2024 00:00:00 -0400</pubDate><guid>https://cmas.dev/posts/2024-11-06-advanced-lazy-loading-in-angular-with-dynamic-rules/</guid><description>&lt;p>El &lt;strong>Lazy Loading&lt;/strong> es una técnica fundamental en Angular para mejorar el rendimiento de las aplicaciones al cargar solo los módulos necesarios cuando se requieren. En este artículo, exploraremos cómo implementar &lt;strong>Lazy Loading avanzado con rutas dinámicas&lt;/strong> para optimizar aún más la carga de módulos y mejorar la experiencia del usuario.&lt;/p></description></item><item><title>Integración de Angular con APIs RESTful en Deno</title><link>https://cmas.dev/posts/2024-10-30-angular-integration-with-api-rest-in-deno/</link><pubDate>Wed, 30 Oct 2024 00:00:00 -0400</pubDate><guid>https://cmas.dev/posts/2024-10-30-angular-integration-with-api-rest-in-deno/</guid><description>&lt;p>La integración entre &lt;strong>Angular&lt;/strong> y &lt;strong>APIs RESTful&lt;/strong> creadas con &lt;strong>Deno&lt;/strong> permite desarrollar aplicaciones modernas y escalables con una arquitectura limpia y basada en &lt;strong>TypeScript&lt;/strong>. En este artículo, exploraremos cómo conectar una aplicación Angular con un backend RESTful en Deno paso a paso, incluyendo fundamentos teóricos, ejemplos prácticos y buenas prácticas.&lt;/p></description></item><item><title>Desarrollo full-stack con Angular y Deno</title><link>https://cmas.dev/posts/2024-10-23-fullstack-development-with-angular-and-deno/</link><pubDate>Wed, 23 Oct 2024 00:00:00 -0400</pubDate><guid>https://cmas.dev/posts/2024-10-23-fullstack-development-with-angular-and-deno/</guid><description>&lt;p>El desarrollo full-stack ha evolucionado con nuevas tecnologías que permiten construir aplicaciones modernas, escalables y seguras. En este artículo, exploraremos cómo combinar Angular en el frontend y Deno en el backend para crear aplicaciones full-stack eficientes y bien estructuradas.&lt;/p></description></item><item><title>Gestión de estado en Angular con NgRx</title><link>https://cmas.dev/posts/2024-09-25-state-management-angular/</link><pubDate>Wed, 25 Sep 2024 00:00:00 -0400</pubDate><guid>https://cmas.dev/posts/2024-09-25-state-management-angular/</guid><description>&lt;p>La gestión de estado es un aspecto fundamental en el desarrollo de aplicaciones frontend, especialmente en aplicaciones complejas donde se manejan grandes cantidades de datos compartidos entre componentes. &lt;strong>NgRx&lt;/strong> es una librería basada en &lt;strong>Redux&lt;/strong> que permite gestionar el estado de manera predecible y escalable en aplicaciones &lt;strong>Angular&lt;/strong>. Este artículo ofrece una guía detallada para implementar y utilizar NgRx en tus proyectos Angular.&lt;/p></description></item><item><title>Angular y Firebase: Uso avanzado de RxJS</title><link>https://cmas.dev/posts/2024-09-18-angular-and-firebase/</link><pubDate>Wed, 18 Sep 2024 00:00:00 -0400</pubDate><guid>https://cmas.dev/posts/2024-09-18-angular-and-firebase/</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Angular&lt;/strong> y &lt;strong>Firebase&lt;/strong> son una combinación poderosa para el desarrollo de aplicaciones web modernas y reactivas. Al integrar &lt;strong>Firebase&lt;/strong> en &lt;strong>Angular&lt;/strong>, &lt;strong>RxJS&lt;/strong> se convierte en una herramienta clave para gestionar flujos de datos y operaciones asincrónicas de manera eficiente. Este artículo explora el uso avanzado de RxJS en aplicaciones &lt;strong>Angular&lt;/strong> con &lt;strong>Firebase&lt;/strong>, proporcionando ejemplos prácticos y estrategias para maximizar su potencial.&lt;/p></description></item><item><title>Configuración de CI/CD para proyectos Angular con GitHub Actions</title><link>https://cmas.dev/posts/2024-09-04-config-ci-cd-angular-github/</link><pubDate>Wed, 04 Sep 2024 00:00:00 -0400</pubDate><guid>https://cmas.dev/posts/2024-09-04-config-ci-cd-angular-github/</guid><description>&lt;p>La integración continua (CI) y la entrega continua (CD) son pilares fundamentales en el desarrollo de software moderno. &lt;strong>GitHub Actions&lt;/strong> proporciona una solución poderosa y flexible para automatizar procesos de &lt;strong>CI/CD&lt;/strong> directamente en repositorios de &lt;strong>GitHub&lt;/strong>. En este artículo, aprenderemos a configurar &lt;strong>CI/CD&lt;/strong> para un proyecto Angular utilizando &lt;strong>GitHub Actions&lt;/strong>.&lt;/p></description></item><item><title>Gráficos interactivos con Angular y D3.js</title><link>https://cmas.dev/posts/2024-08-28-interactive-graphics-angular-d3/</link><pubDate>Wed, 28 Aug 2024 00:00:00 -0400</pubDate><guid>https://cmas.dev/posts/2024-08-28-interactive-graphics-angular-d3/</guid><description>&lt;p>Los gráficos interactivos son esenciales para visualizar datos de manera efectiva en aplicaciones modernas. &lt;strong>Angular&lt;/strong>, combinado con &lt;strong>D3.js&lt;/strong>, ofrece una solución poderosa para crear visualizaciones dinámicas y altamente interactivas. Este artículo explora cómo integrar &lt;strong>D3.js&lt;/strong> en una aplicación &lt;strong>Angular&lt;/strong> para construir gráficos interactivos desde cero, proporcionando ejemplos prácticos y consejos clave.&lt;/p></description></item><item><title>Comparación: Angular Signals vs React Hooks</title><link>https://cmas.dev/posts/2024-08-07-angular-signals-vs-react-hooks/</link><pubDate>Wed, 07 Aug 2024 00:00:00 -0400</pubDate><guid>https://cmas.dev/posts/2024-08-07-angular-signals-vs-react-hooks/</guid><description>&lt;p>En el mundo del desarrollo frontend, los frameworks y bibliotecas como &lt;strong>Angular&lt;/strong> y &lt;strong>React&lt;/strong> han evolucionado constantemente para ofrecer soluciones más eficientes y escalables. Dos características destacadas de estas tecnologías son los &lt;em>Signals&lt;/em> de &lt;strong>Angular&lt;/strong> y los &lt;em>Hooks&lt;/em> de &lt;strong>React&lt;/strong>. Ambos conceptos están diseñados para manejar estados y mejorar la reactividad, pero lo hacen de maneras muy diferentes. Este artículo explora en profundidad ambas herramientas, sus similitudes, diferencias, ejemplos prácticos y buenas prácticas.&lt;/p></description></item><item><title>Optimización de Angular Universal para SEO y rendimiento</title><link>https://cmas.dev/posts/2024-07-31-angular-seo/</link><pubDate>Wed, 31 Jul 2024 00:00:00 -0400</pubDate><guid>https://cmas.dev/posts/2024-07-31-angular-seo/</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Angular Universal&lt;/strong> es una herramienta poderosa que permite realizar el renderizado del lado del servidor (SSR, por sus siglas en inglés) en aplicaciones &lt;strong>Angular&lt;/strong>. Esto no solo mejora la experiencia del usuario, sino que también optimiza la aplicación para motores de búsqueda (SEO) y mejora significativamente el rendimiento. Este artículo explora cómo optimizar &lt;strong>Angular Universal&lt;/strong> para &lt;strong>SEO&lt;/strong> y rendimiento con ejemplos prácticos y buenas prácticas.&lt;/p></description></item><item><title>Testing avanzado en Angular con Jest: Mejores prácticas</title><link>https://cmas.dev/posts/2024-06-12-testing-angular-jest/</link><pubDate>Wed, 12 Jun 2024 00:00:00 -0400</pubDate><guid>https://cmas.dev/posts/2024-06-12-testing-angular-jest/</guid><description>&lt;p>Las pruebas en aplicaciones &lt;strong>Angular&lt;/strong> son esenciales para garantizar la calidad, confiabilidad y mantenibilidad del código. En este artículo, exploraremos el uso avanzado de &lt;strong>Jest&lt;/strong> como framework de pruebas en &lt;strong>Angular&lt;/strong>, cubriendo configuración inicial, estrategias de pruebas unitarias y de integración, así como buenas prácticas para lograr un enfoque moderno, eficiente y seguro.&lt;/p></description></item><item><title>Integración de Angular con Azure Static Web Apps: Un caso práctico</title><link>https://cmas.dev/posts/2024-06-05-angular-integration-azure-static-web/</link><pubDate>Wed, 05 Jun 2024 00:00:00 -0400</pubDate><guid>https://cmas.dev/posts/2024-06-05-angular-integration-azure-static-web/</guid><description>&lt;p>En la era moderna del desarrollo web, la combinación de frameworks frontend como &lt;strong>Angular&lt;/strong> y servicios en la nube como &lt;strong>Azure Static Web Apps&lt;/strong> proporciona una solución eficiente y escalable para crear y desplegar aplicaciones. Este artículo explora cómo integrar &lt;strong>Angular&lt;/strong> con &lt;strong>Azure Static Web Apps&lt;/strong>, mostrando ejemplos prácticos, buenas prácticas y enfoques modernos y seguros para garantizar el éxito en tus proyectos.&lt;/p></description></item><item><title>Introducción a los Signals en Angular: Casos prácticos</title><link>https://cmas.dev/posts/2024-05-22-intro-signals-angular/</link><pubDate>Wed, 22 May 2024 00:00:00 -0400</pubDate><guid>https://cmas.dev/posts/2024-05-22-intro-signals-angular/</guid><description>&lt;p>Angular es un framework robusto y evolutivo que continuamente introduce nuevas características para mejorar el desarrollo de aplicaciones web modernas. Una de estas innovaciones son los &lt;strong>Signals&lt;/strong>, una herramienta que permite manejar cambios de estado de manera reactiva, clara y eficiente. Este artículo ofrece una introducción detallada a los Signals en Angular, explicando cómo utilizarlos, sus ventajas comparativas frente a otras soluciones reactivas y sus aplicaciones en el desarrollo real, acompañado de casos prácticos ampliados, buenas prácticas y un enfoque moderno en seguridad.&lt;/p></description></item><item><title>Lazy Loading en Angular: Mejora el rendimiento de tus aplicaciones</title><link>https://cmas.dev/posts/2024-05-15-lazy-loading-angular/</link><pubDate>Wed, 15 May 2024 00:00:00 -0400</pubDate><guid>https://cmas.dev/posts/2024-05-15-lazy-loading-angular/</guid><description>&lt;p>El rendimiento es un factor crítico en las aplicaciones web modernas. Angular, como uno de los frameworks más populares para construir aplicaciones, ofrece herramientas avanzadas para optimizar la carga y el uso de recursos. Una de estas herramientas es el &lt;strong>Lazy Loading&lt;/strong> (carga diferida), que permite cargar módulos de la aplicación sólo cuando son necesarios. Este artículo explora cómo implementar Lazy Loading en Angular, sus beneficios y las mejores prácticas para maximizar su eficacia.&lt;/p></description></item><item><title>Introducción a Angular 17: Características clave y mejoras</title><link>https://cmas.dev/posts/2024-04-24-angular-17-characteristics/</link><pubDate>Tue, 23 Apr 2024 00:00:00 -0400</pubDate><guid>https://cmas.dev/posts/2024-04-24-angular-17-characteristics/</guid><description>&lt;p>Angular 17, la última versión del popular framework de desarrollo web, introduce mejoras significativas para desarrolladores y equipos técnicos. Con un enfoque en el rendimiento, herramientas optimizadas y simplificación de procesos, esta actualización trae nuevas características como las Signals API, mejoras en el manejo de estados y optimizaciones para el desarrollo y pruebas. En este artículo, exploramos las características clave de Angular 17, su impacto en el desarrollo de aplicaciones modernas y cómo empezar a usar estas innovaciones en tus proyectos. Descubre cómo esta versión refuerza la posición de Angular como un pilar en el ecosistema de desarrollo web.&lt;/p></description></item></channel></rss>