<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>WSL on Christian Amado</title>
    <link>http://localhost:1313/es/tags/wsl/</link>
    <description>Recent content in WSL on Christian Amado</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 -0400</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/es/tags/wsl/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Optimización avanzada de rendimiento en WSL para desarrollo intensivo</title>
      <link>http://localhost:1313/es/posts/2025-01-09-optimization-wsl-2/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 -0400</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/es/posts/2025-01-09-optimization-wsl-2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El Subsistema de Windows para Linux (WSL) ha demostrado ser una herramienta esencial para desarrolladores que buscan integrar Linux en su flujo de trabajo en Windows. Sin embargo, para obtener el mejor rendimiento en escenarios de desarrollo intensivo, es importante realizar ajustes y configuraciones avanzadas. En este artículo, aprenderás cómo optimizar &lt;strong&gt;WSL&lt;/strong&gt; con ejemplos prácticos y código, además de visualizar los resultados con capturas de pantalla y diagramas.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Internals de WSL 2: Cómo funciona el kernel Linux integrado en Windows</title>
      <link>http://localhost:1313/es/posts/2025-01-07-internals-wsl-2/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 -0400</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/es/posts/2025-01-07-internals-wsl-2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El Subsistema de Windows para Linux (WSL) ha transformado significativamente el desarrollo en entornos &lt;strong&gt;Windows&lt;/strong&gt;, permitiendo ejecutar distribuciones de Linux directamente en Windows sin necesidad de virtualización completa. Con &lt;strong&gt;WSL 2&lt;/strong&gt;, Microsoft introdujo un cambio radical: un kernel de Linux real corriendo sobre un sistema basado en hipervisor. En este artículo, exploraremos en detalle cómo funciona este kernel integrado y qué lo hace tan eficiente.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>WSL3, integración con Windows AI y más allá</title>
      <link>http://localhost:1313/es/posts/2024-11-29-wsl3-futuro/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 -0400</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/es/posts/2024-11-29-wsl3-futuro/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Desde su introducción, WSL (Windows Subsystem for Linux) ha transformado el desarrollo de software en Windows al proporcionar un entorno Linux completo, sin máquinas virtuales pesadas ni particiones duales. Con WSL2 se dio un salto significativo en rendimiento y compatibilidad al integrar un kernel Linux real y soporte para GPU. Ahora, las miradas están puestas en &lt;strong&gt;WSL3&lt;/strong&gt;, la convergencia con herramientas de inteligencia artificial y la evolución de entornos locales y distribuidos.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Este artículo explora las posibles &lt;strong&gt;tendencias futuras&lt;/strong&gt; en el ecosistema WSL, su integración con tecnologías emergentes de Microsoft como Windows AI, DevHome, Azure Arc, y las proyecciones para flujos de trabajo híbridos en la próxima década.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>How To: Ejecución de microservicios híbridos en WSL2 &#43; Windows</title>
      <link>http://localhost:1313/es/posts/2024-11-22-wsl2-hybrid-microservices/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 -0400</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/es/posts/2024-11-22-wsl2-hybrid-microservices/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Uno de los escenarios más potentes que habilita WSL2 es la capacidad de ejecutar arquitecturas &lt;strong&gt;híbridas de microservicios&lt;/strong&gt; donde algunos componentes corren sobre Linux (WSL2) y otros directamente sobre Windows. Esto permite integrar aplicaciones legadas, herramientas de escritorio, procesos en contenedores y servicios distribuidos desde una sola estación de trabajo, ideal para desarrollo, testing y validación de arquitecturas modernas.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Este artículo presenta un caso real donde se ejecutan múltiples microservicios en ambos entornos, aprovechando la interoperabilidad de red y archivos entre Windows y WSL2.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Integración de WSL en un entorno DevSecOps</title>
      <link>http://localhost:1313/es/posts/2024-11-15-wsl2-devsecops/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 00:00:00 -0400</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/es/posts/2024-11-15-wsl2-devsecops/</guid>
      <description>&lt;p&gt;WSL2 se ha convertido en una herramienta clave para equipos DevSecOps que buscan una solución ligera, segura y flexible para automatizar la integración, entrega y operaciones de software. Su compatibilidad con herramientas de seguridad, contenedores, scripting y pipelines CI/CD, lo convierte en un puente ideal entre desarrollo y operaciones dentro del sistema operativo Windows.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Este artículo detalla un caso real de integración de WSL2 en un entorno DevSecOps, con ejemplos de workflows que incluyen validación de código, escaneo de vulnerabilidades, despliegue automatizado y hardening de entornos desde una terminal Linux sobre Windows.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>How To: Desarrollo fullstack con WSL2 y PostgreSQL</title>
      <link>http://localhost:1313/es/posts/2024-11-08-wsl2-fullstack-dev/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 00:00:00 -0400</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/es/posts/2024-11-08-wsl2-fullstack-dev/</guid>
      <description>&lt;p&gt;WSL2 permite desarrollar aplicaciones backend completas desde un entorno Linux real sobre Windows, facilitando el uso de tecnologías como &lt;strong&gt;Node.js&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;Express&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;PostgreSQL&lt;/strong&gt; y herramientas modernas de frontend como &lt;strong&gt;React&lt;/strong&gt; o &lt;strong&gt;Vue&lt;/strong&gt;. Este caso real describe paso a paso cómo montar un entorno fullstack funcional, productivo y reproducible usando WSL2, PostgreSQL y herramientas de desarrollo frontend y backend.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Debugging remoto desde Windows a servicios en WSL2</title>
      <link>http://localhost:1313/es/posts/2024-11-01-wsl2-remote-debugging/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2024 00:00:00 -0400</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/es/posts/2024-11-01-wsl2-remote-debugging/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Uno de los grandes beneficios de WSL2 es la integración fluida entre el sistema operativo Windows y el entorno Linux, lo que permite realizar debugging remoto de servicios que corren en WSL2 desde herramientas gráficas y editores del host. Esto es clave para flujos de desarrollo moderno, ya que permite aprovechar lo mejor de ambos mundos: servidores nativos de Linux y herramientas de análisis de Windows.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Este artículo describe paso a paso cómo depurar servicios web, APIs, scripts Python, aplicaciones Node.js y otros procesos que corren en WSL2, accediéndolos remotamente desde Windows, especialmente con VS Code y otros entornos integrados.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Machine learning local distribuido con WSL2 &#43; containers</title>
      <link>http://localhost:1313/es/posts/2024-10-25-wsl2-machine-learning/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Oct 2024 00:00:00 -0400</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/es/posts/2024-10-25-wsl2-machine-learning/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Una de las grandes ventajas de WSL2 es su compatibilidad con contenedores Docker y acceso a la GPU, lo que lo convierte en un entorno ideal para correr flujos de &lt;strong&gt;machine learning distribuido&lt;/strong&gt; desde una única máquina con múltiples contenedores Linux. Esto permite simular ambientes de entrenamiento paralelos, microservicios de inferencia o arquitecturas de orquestación como Ray o Dask desde el entorno Windows, sin necesidad de un clúster real o acceso a la nube.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Este artículo describe cómo configurar y ejecutar cargas distribuidas de ML usando Docker, PyTorch, TensorFlow, y Ray sobre WSL2, aprovechando la integración con NVIDIA GPU y el rendimiento de Linux.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Análisis de logs y observabilidad con herramientas Linux</title>
      <link>http://localhost:1313/es/posts/2024-10-18-wsl2-logs-analysis/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 00:00:00 -0400</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/es/posts/2024-10-18-wsl2-logs-analysis/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Una ventaja clave de usar WSL2 es tener acceso completo al ecosistema de herramientas de Linux, incluyendo aquellas utilizadas para análisis de logs, monitoreo y observabilidad. Esto permite replicar entornos de producción o staging de forma local, validar configuraciones, depurar servicios y construir flujos completos de análisis desde la línea de comandos.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Este artículo explora cómo aprovechar herramientas como &lt;code&gt;journalctl&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;logrotate&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;grep&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;htop&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;iftop&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;bmon&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;dstat&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;atop&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;goaccess&lt;/code&gt; y más, directamente desde una terminal en WSL2 para tener visibilidad del sistema, servicios y tráfico de red.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Integración con VS Code Dev Tunnels y Tailscale</title>
      <link>http://localhost:1313/es/posts/2024-10-11-wsl2-vs-code-integration/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 00:00:00 -0400</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/es/posts/2024-10-11-wsl2-vs-code-integration/</guid>
      <description>&lt;p&gt;WSL2 es una plataforma ideal para desarrollo distribuido y remoto gracias a su entorno Linux real y la capacidad de integrarse con herramientas modernas como &lt;strong&gt;VS Code Dev Tunnels&lt;/strong&gt; y &lt;strong&gt;Tailscale&lt;/strong&gt;. Estas soluciones permiten exponer servicios en desarrollo de forma segura a través de túneles públicos o redes privadas virtuales, sin abrir puertos en el router o usar VPNs corporativas complejas.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Este artículo explica cómo configurar y usar ambas herramientas desde WSL2 para exponer APIs, servidores locales, entornos de testing o aplicaciones completas a otros miembros del equipo o entornos externos.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Automatización de entornos WSL2 para onboarding de equipos</title>
      <link>http://localhost:1313/es/posts/2024-10-04-wsl2-automation-environment/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 00:00:00 -0400</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/es/posts/2024-10-04-wsl2-automation-environment/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El onboarding de nuevos miembros en un equipo técnico suele implicar configurar entornos complejos con múltiples herramientas, dependencias, claves, servicios y flujos específicos. WSL2 permite automatizar completamente esta experiencia, facilitando que cualquier integrante configure un entorno de desarrollo productivo en minutos, con mínima intervención y total reproducibilidad.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Este artículo presenta estrategias y herramientas para automatizar la preparación de entornos WSL2, integrando scripting, dotfiles, Dev Containers, provisioning declarativo y prácticas de mantenimiento colaborativo.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>WSL2 &#43; Azure CLI: gestión de recursos cloud desde terminal Linux</title>
      <link>http://localhost:1313/es/posts/2024-09-27-wsl2-azure-cli/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 00:00:00 -0400</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/es/posts/2024-09-27-wsl2-azure-cli/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;WSL2&lt;/strong&gt; permite ejecutar un entorno &lt;strong&gt;Linux&lt;/strong&gt; real dentro de &lt;strong&gt;Windows&lt;/strong&gt;, lo que habilita el uso de herramientas nativas para gestión en la nube como &lt;strong&gt;Azure CLI&lt;/strong&gt;. Con esta combinación, los desarrolladores y administradores pueden trabajar cómodamente desde la terminal Linux para administrar recursos en &lt;strong&gt;Azure&lt;/strong&gt;, automatizar tareas, monitorear infraestructura y ejecutar scripts multiplataforma sin salir del entorno local.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Este artículo explica paso a paso cómo instalar &lt;strong&gt;Azure CLI&lt;/strong&gt; en &lt;strong&gt;WSL2&lt;/strong&gt;, cómo autenticarse y gestionar recursos como máquinas virtuales, redes, contenedores y más.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Configuración de servicios persistentes en background en WSL2</title>
      <link>http://localhost:1313/es/posts/2024-09-20-wsl2-background-services/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Sep 2024 00:00:00 -0400</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/es/posts/2024-09-20-wsl2-background-services/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Aunque &lt;strong&gt;WSL2&lt;/strong&gt; no ofrece un sistema de init tradicional como &lt;code&gt;systemd&lt;/code&gt; por defecto, es totalmente posible configurar y ejecutar servicios persistentes como &lt;strong&gt;nginx&lt;/strong&gt; o &lt;strong&gt;PostgreSQL&lt;/strong&gt; desde &lt;strong&gt;WSL2&lt;/strong&gt;. Esto permite simular entornos de producción, realizar pruebas completas o levantar microservicios sin contenedores ni VMs adicionales.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Este artículo explica cómo instalar, configurar, automatizar y mantener servicios en segundo plano en WSL2 con enfoque práctico y seguro.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sincronización de entornos WSL2 en múltiples dispositivos</title>
      <link>http://localhost:1313/es/posts/2024-09-13-wsl2-sync-environments/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 00:00:00 -0400</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/es/posts/2024-09-13-wsl2-sync-environments/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Uno de los desafíos más comunes en equipos distribuidos o desarrolladores con múltiples dispositivos es mantener entornos consistentes entre máquinas. Gracias a las capacidades de exportación de distribuciones, el uso de &lt;strong&gt;Dev Containers&lt;/strong&gt;, gestión de configuraciones declarativas y herramientas de backup, &lt;strong&gt;WSL2&lt;/strong&gt; puede sincronizarse entre diferentes sistemas Windows de forma confiable y productiva.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Este artículo explora las mejores estrategias para mantener la coherencia de entornos WSL2 en múltiples PCs o notebooks, incluyendo ejemplos prácticos.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Gestión de agentes SSH y GPG en WSL</title>
      <link>http://localhost:1313/es/posts/2024-09-06-wsl2-ssh-agents/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 00:00:00 -0400</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/es/posts/2024-09-06-wsl2-ssh-agents/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En entornos de desarrollo modernos, la autenticación segura es fundamental. Ya sea para acceder a servidores remotos, clonar repositorios privados o firmar commits y correos electrónicos, herramientas como &lt;strong&gt;SSH&lt;/strong&gt; y &lt;strong&gt;GPG&lt;/strong&gt; son imprescindibles. &lt;strong&gt;WSL2&lt;/strong&gt; permite integrarlas con el entorno &lt;strong&gt;Windows&lt;/strong&gt;, pero también operar de forma autónoma con control completo sobre claves y agentes.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Este artículo explica cómo gestionar agentes &lt;strong&gt;SSH&lt;/strong&gt; y &lt;strong&gt;GPG&lt;/strong&gt; en &lt;strong&gt;WSL2&lt;/strong&gt; de forma segura, cómo compartir claves entre &lt;strong&gt;Windows&lt;/strong&gt; y &lt;strong&gt;Linux&lt;/strong&gt;, y cómo evitar fugas o mal uso de identidades criptográficas.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Entrenamiento de modelos de ML en WSL2 con CUDA y cuDNN</title>
      <link>http://localhost:1313/es/posts/2024-08-30-wsl2-ml-model-training/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 00:00:00 -0400</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/es/posts/2024-08-30-wsl2-ml-model-training/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Con la llegada del soporte oficial de GPU a WSL2, Windows se transforma en una plataforma viable y potente para desarrollo de inteligencia artificial desde un entorno Linux real. Gracias a la integración de CUDA y cuDNN, es posible entrenar modelos intensivos directamente desde WSL2, sin necesidad de usar máquinas virtuales completas ni infraestructura en la nube.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Este artículo guía el proceso completo de habilitación de GPU, instalación de herramientas y entrenamiento con PyTorch, incluyendo consideraciones prácticas, troubleshooting y optimización de recursos.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>CI/CD desde WSL2 usando GitHub Actions y Azure Pipelines</title>
      <link>http://localhost:1313/es/posts/2024-08-23-cicd-form-wsl2/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 00:00:00 -0400</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/es/posts/2024-08-23-cicd-form-wsl2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Uno de los principales beneficios de usar &lt;strong&gt;WSL2&lt;/strong&gt; como entorno de desarrollo es la posibilidad de trabajar con herramientas de integración y entrega continua (CI/CD) de forma local antes de empujarlas a producción. Esto permite validar scripts, simular pipelines y ajustar flujos sin depender de entornos remotos. &lt;strong&gt;GitHub Actions&lt;/strong&gt; y &lt;strong&gt;Azure Pipelines&lt;/strong&gt; son dos de las plataformas más populares y compatibles con &lt;strong&gt;WSL2&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Este artículo explica cómo configurar y ejecutar pipelines CI/CD localmente desde WSL2, tanto para testing como automatización de despliegues, con ejemplos prácticos y buenas prácticas.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Networking avanzado con WSL2: puertos, servicios y redes privadas</title>
      <link>http://localhost:1313/es/posts/2024-08-16-wsl2-advanced-networking/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 00:00:00 -0400</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/es/posts/2024-08-16-wsl2-advanced-networking/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;WSL2&lt;/strong&gt; proporciona un entorno &lt;strong&gt;Linux&lt;/strong&gt; completo ejecutándose dentro de una &lt;strong&gt;VM&lt;/strong&gt; ligera sobre &lt;strong&gt;Windows&lt;/strong&gt;. Esto cambia sustancialmente el comportamiento de red respecto a &lt;strong&gt;WSL1&lt;/strong&gt;. Para muchos desarrolladores, entender cómo funciona el networking en &lt;strong&gt;WSL2&lt;/strong&gt; es esencial para ejecutar servicios, exponer APIs, trabajar con contenedores, y simular entornos de red en pruebas más complejas.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Este artículo explica en profundidad el modelo de red de &lt;strong&gt;WSL2&lt;/strong&gt;, cómo manejar puertos, exponer servicios, realizar redirecciones avanzadas y configurar redes privadas para flujos DevOps, testing y desarrollo de aplicaciones distribuidas.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Dev Containers con WSL2: casos reales con VS Code y GitHub Codespaces</title>
      <link>http://localhost:1313/es/posts/2024-08-09-wsl2-dev-container/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 00:00:00 -0400</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/es/posts/2024-08-09-wsl2-dev-container/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Los &lt;strong&gt;Dev Containers&lt;/strong&gt; son entornos de desarrollo preconfigurados definidos por archivo, que permiten a cualquier persona trabajar con el mismo stack, dependencias y configuraciones. Combinados con &lt;strong&gt;WSL2&lt;/strong&gt; y &lt;strong&gt;VS Code&lt;/strong&gt;, permiten construir entornos reproducibles que funcionan tanto localmente como en la nube a través de GitHub Codespaces.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Este artículo explica cómo trabajar con &lt;strong&gt;Dev Containers&lt;/strong&gt; en &lt;strong&gt;WSL2&lt;/strong&gt;, con ejemplos prácticos y recomendaciones para distintos escenarios.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Implementación de clusters Kubernetes locales con k3s sobre WSL2</title>
      <link>http://localhost:1313/es/posts/2024-08-02-wsl2-kubernetes-k3s/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 00:00:00 -0400</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/es/posts/2024-08-02-wsl2-kubernetes-k3s/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Para entornos de desarrollo y pruebas, contar con un cluster &lt;strong&gt;Kubernetes&lt;/strong&gt; liviano y funcional es clave. &lt;strong&gt;k3s&lt;/strong&gt;, una distribución de &lt;strong&gt;Kubernetes&lt;/strong&gt; simplificada, se puede ejecutar perfectamente sobre &lt;strong&gt;WSL2&lt;/strong&gt;, permitiendo crear un cluster local completo sin necesidad de herramientas pesadas como &lt;strong&gt;Minikube&lt;/strong&gt; o &lt;strong&gt;Docker Desktop&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Este artículo describe paso a paso cómo instalar y configurar &lt;strong&gt;k3s&lt;/strong&gt; en &lt;strong&gt;WSL2&lt;/strong&gt;, con recomendaciones prácticas para flujos &lt;strong&gt;DevOps&lt;/strong&gt; y testing de microservicios.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Benchmark de performance entre WSL2 y Hyper-V para cargas intensivas</title>
      <link>http://localhost:1313/es/posts/2024-07-26-wsl2-performance-benchmark/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Jul 2024 00:00:00 -0400</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/es/posts/2024-07-26-wsl2-performance-benchmark/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;WSL2&lt;/strong&gt; y &lt;strong&gt;Hyper-V&lt;/strong&gt; son tecnologías de virtualización de Microsoft que permiten ejecutar entornos Linux sobre Windows. Aunque WSL2 internamente utiliza Hyper-V, existen diferencias en cómo se gestionan los recursos, lo que puede impactar el rendimiento en tareas intensivas como compilación, procesamiento de datos o entrenamiento de modelos.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Este artículo presenta un enfoque comparativo y práctico para medir el rendimiento de ambos entornos en escenarios de carga pesada.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Seguridad avanzada en WSL2: sandboxing y seccomp</title>
      <link>http://localhost:1313/es/posts/2024-07-19-wsl2-advanced-security/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jul 2024 00:00:00 -0400</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/es/posts/2024-07-19-wsl2-advanced-security/</guid>
      <description>&lt;p&gt;WSL2, al ejecutar un kernel Linux completo dentro de Windows, hereda capacidades de seguridad del subsistema Linux y del entorno de Windows. Esto permite aplicar técnicas avanzadas como sandboxing y control de llamadas al sistema mediante &lt;code&gt;seccomp&lt;/code&gt;, protegiendo aplicaciones y conteniendo procesos potencialmente inseguros.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Nix &#43; WSL2: gestión declarativa de entornos</title>
      <link>http://localhost:1313/es/posts/2024-07-12-wsl2-nix/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 00:00:00 -0400</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/es/posts/2024-07-12-wsl2-nix/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nix&lt;/strong&gt; es un sistema de gestión de paquetes y configuración que permite definir entornos de desarrollo de forma &lt;strong&gt;declarativa y reproducible&lt;/strong&gt;. Al combinar Nix con WSL2, se obtiene lo mejor de ambos mundos: control total sobre las dependencias y entornos aislados, con la eficiencia de Linux corriendo dentro de Windows.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Desarrollo Rust en WSL2: toolchain, testing y empaquetado</title>
      <link>http://localhost:1313/es/posts/2024-07-05-wsl2-rust-development/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Jul 2024 00:00:00 -0400</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/es/posts/2024-07-05-wsl2-rust-development/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Rust&lt;/strong&gt; es un lenguaje moderno y seguro por diseño, ideal para crear aplicaciones de alto rendimiento y sistemas embebidos. Combinado con WSL2, permite a los desarrolladores trabajar en un entorno &lt;strong&gt;Linux&lt;/strong&gt; desde &lt;strong&gt;Windows&lt;/strong&gt;, aprovechando herramientas como &lt;code&gt;cargo&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;rustup&lt;/code&gt;, pruebas automatizadas y sistemas de empaquetado como &lt;code&gt;cargo-deb&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Uso de WSLg: apps gráficas Linux en Windows con casos reales</title>
      <link>http://localhost:1313/es/posts/2024-06-28-wsl2-wslg/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 00:00:00 -0400</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/es/posts/2024-06-28-wsl2-wslg/</guid>
      <description>&lt;p&gt;WSLg (Windows Subsystem for Linux GUI) permite ejecutar aplicaciones gráficas de Linux directamente en Windows, sin necesidad de configurar un servidor X manualmente. Esta funcionalidad, incluida en WSL2 desde Windows 11, abre nuevas posibilidades para desarrolladores que utilizan herramientas Linux de escritorio como editores, simuladores, navegadores o visores de datos científicos.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Compilación cruzada para Linux y Windows desde WSL2</title>
      <link>http://localhost:1313/es/posts/2024-06-21-wsl2-cross-compiling/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Jun 2024 00:00:00 -0400</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/es/posts/2024-06-21-wsl2-cross-compiling/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Uno de los beneficios clave de WSL2 es la posibilidad de compilar binarios para Linux dentro de un entorno Linux completo, mientras se sigue trabajando desde Windows. Además, es posible configurar &lt;strong&gt;compilación cruzada&lt;/strong&gt; para generar ejecutables de Windows (&lt;code&gt;.exe&lt;/code&gt;) directamente desde WSL2, lo cual es útil para flujos de trabajo DevOps, empaquetado o testing multiplataforma.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Deno, Go y Python en WSL2 para flujos mixtos de backend &#43; AI</title>
      <link>http://localhost:1313/es/posts/2024-06-14-wsl2-backend-ai/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 00:00:00 -0400</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/es/posts/2024-06-14-wsl2-backend-ai/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Combinar lenguajes modernos como &lt;strong&gt;Deno&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;Go&lt;/strong&gt; y &lt;strong&gt;Python&lt;/strong&gt; permite crear soluciones backend de alto rendimiento con componentes de inteligencia artificial de forma modular y eficiente. Gracias a &lt;strong&gt;WSL2&lt;/strong&gt;, es posible configurar este stack en Linux desde Windows, integrando herramientas, librerías y entornos de ejecución en un mismo flujo de trabajo.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Telemetría y monitoreo de procesos WSL2 con herramientas como Prometheus</title>
      <link>http://localhost:1313/es/posts/2024-06-07-wsl2-prometheus/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 00:00:00 -0400</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/es/posts/2024-06-07-wsl2-prometheus/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El monitoreo de recursos y procesos es clave en cualquier entorno de desarrollo o pruebas. Gracias a la compatibilidad de WSL2 con herramientas Linux estándar, es posible usar soluciones de &lt;strong&gt;observabilidad como Prometheus&lt;/strong&gt; y &lt;strong&gt;Node Exporter&lt;/strong&gt; para visualizar el rendimiento del entorno WSL2 de forma clara y eficiente.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>WSL2 como entorno para desarrollo MLOps</title>
      <link>http://localhost:1313/es/posts/2024-05-31-wsl2-mlops/</link>
      <pubDate>Fri, 31 May 2024 00:00:00 -0400</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/es/posts/2024-05-31-wsl2-mlops/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El ciclo de vida del machine learning moderno no solo involucra entrenar modelos, sino también automatizar, versionar y desplegar esos modelos en producción. Esto es lo que define el enfoque de &lt;strong&gt;MLOps&lt;/strong&gt;. Gracias a su compatibilidad con herramientas de Linux, contenedores, aceleración GPU y pipelines reproducibles, &lt;strong&gt;WSL2 es ideal para este tipo de desarrollo desde Windows&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Automatización de tareas con Makefiles y Bash avanzado en WSL2</title>
      <link>http://localhost:1313/es/posts/2024-05-24-wsl2-automation-makefiles-bash/</link>
      <pubDate>Fri, 24 May 2024 00:00:00 -0400</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/es/posts/2024-05-24-wsl2-automation-makefiles-bash/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Una de las ventajas más potentes de WSL2 es la posibilidad de usar herramientas Linux como &lt;code&gt;make&lt;/code&gt; y Bash para automatizar tareas en proyectos de desarrollo, ciencia de datos, o DevOps. Este artículo detalla cómo crear scripts avanzados con Bash y cómo estructurar &lt;code&gt;Makefiles&lt;/code&gt; efectivos para ejecutar tareas complejas con un solo comando.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>VS Code Remote WSL para flujos de trabajo Data Science</title>
      <link>http://localhost:1313/es/posts/2024-05-17-wsl2-remote-data-science/</link>
      <pubDate>Fri, 17 May 2024 00:00:00 -0400</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/es/posts/2024-05-17-wsl2-remote-data-science/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El desarrollo de proyectos de ciencia de datos desde Windows puede beneficiarse enormemente del uso de &lt;strong&gt;WSL2 con VS Code Remote&lt;/strong&gt;. Esta combinación permite aprovechar herramientas y entornos Linux directamente desde el editor, manteniendo la flexibilidad de Windows en tareas cotidianas como análisis, visualización o modelado de datos.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>WSL2 &#43; NVIDIA GPU: configuración óptima para workloads de IA</title>
      <link>http://localhost:1313/es/posts/2024-05-10-wsl2-nvidia-gpu/</link>
      <pubDate>Fri, 10 May 2024 00:00:00 -0400</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/es/posts/2024-05-10-wsl2-nvidia-gpu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Desde mediados de 2020, WSL2 ofrece soporte oficial para &lt;strong&gt;aceleración por GPU con NVIDIA&lt;/strong&gt;. Esto permite ejecutar frameworks como &lt;strong&gt;[PyTorch]&lt;/strong&gt;(&lt;a href=&#34;https://pytorch.org/get-started/locally/&#34;  class=&#34;external-link&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://pytorch.org/get-started/locally/&lt;/a&gt;) o &lt;strong&gt;TensorFlow&lt;/strong&gt; con &lt;strong&gt;[CUDA]&lt;/strong&gt;(&lt;a href=&#34;https://docs.nvidia.com/cuda/wsl-user-guide/index.html&#34;  class=&#34;external-link&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://docs.nvidia.com/cuda/wsl-user-guide/index.html&lt;/a&gt;) directamente desde &lt;strong&gt;Linux&lt;/strong&gt; en &lt;strong&gt;Windows&lt;/strong&gt;, ideal para tareas de entrenamiento y prueba de modelos de inteligencia artificial.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Uso de systemd en WSL2: servicios persistentes y supervisión</title>
      <link>http://localhost:1313/es/posts/2024-05-03-wsl2-systemd/</link>
      <pubDate>Fri, 03 May 2024 00:00:00 -0400</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/es/posts/2024-05-03-wsl2-systemd/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Desde 2022, &lt;strong&gt;WSL2&lt;/strong&gt; incluye soporte para &lt;code&gt;systemd&lt;/code&gt;, el sistema de inicialización y gestión de servicios usado en la mayoría de las distros &lt;strong&gt;Linux&lt;/strong&gt; modernas. Esto habilita la ejecución de servicios persistentes, como &lt;code&gt;ssh&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;postgresql&lt;/code&gt; o &lt;code&gt;docker&lt;/code&gt;, directamente en el entorno &lt;strong&gt;WSL2&lt;/strong&gt;&amp;hellip;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Integración avanzada con Docker Desktop y contenedores cruzados</title>
      <link>http://localhost:1313/es/posts/2024-04-25-wsl2-docker-integration/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 00:00:00 -0400</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/es/posts/2024-04-25-wsl2-docker-integration/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Docker&lt;/strong&gt; y &lt;strong&gt;WSL2&lt;/strong&gt; trabajan juntos de forma nativa desde 2020. &lt;strong&gt;Docker Desktop&lt;/strong&gt; para &lt;strong&gt;Windows&lt;/strong&gt; ahora se basa completamente en &lt;strong&gt;WSL2&lt;/strong&gt;, permitiendo ejecutar contenedores &lt;strong&gt;Linux&lt;/strong&gt; sin la necesidad de &lt;strong&gt;Hyper-V&lt;/strong&gt; por separado.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Gestión avanzada de múltiples distros en WSL2</title>
      <link>http://localhost:1313/es/posts/2024-04-19-wsl2-multiple-distros/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Apr 2024 00:00:00 -0400</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/es/posts/2024-04-19-wsl2-multiple-distros/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Una de las grandes ventajas de WSL2 es la posibilidad de instalar y ejecutar múltiples distribuciones de Linux simultáneamente, cada una con su propio sistema de archivos, paquetes y configuraciones.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Automatización avanzada de distros WSL2 con wsl.conf y cloud-init</title>
      <link>http://localhost:1313/es/posts/2024-04-12-wsl2-advanced-distro-automation/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Apr 2024 00:00:00 -0400</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/es/posts/2024-04-12-wsl2-advanced-distro-automation/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Uno de los beneficios clave de &lt;strong&gt;WSL2&lt;/strong&gt; es la capacidad de automatizar la configuración del entorno Linux que corre sobre Windows. Esto permite establecer comportamientos predefinidos y provisionar distros listas para el trabajo sin intervención manual. En este artículo exploramos dos mecanismos clave: &lt;code&gt;wsl.conf&lt;/code&gt; y &lt;code&gt;cloud-init&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Introducción avanzada a WSL2</title>
      <link>http://localhost:1313/es/posts/2024-04-05-wsl2-advanced-intro/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Apr 2024 00:00:00 -0400</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/es/posts/2024-04-05-wsl2-advanced-intro/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Desde su lanzamiento, WSL2 (Windows Subsystem for Linux 2) ha transformado el panorama del desarrollo en Windows, ofreciendo una integración casi nativa con Linux sin necesidad de usar máquinas virtuales tradicionales. A diferencia de WSL1, que traducía llamadas del sistema de Linux a Windows, WSL2 ejecuta un kernel Linux completo dentro de una VM optimizada y ligera. Esta diferencia técnica lo convierte en una herramienta poderosa para desarrolladores modernos, DevOps, científicos de datos y más.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Django sobre WSL</title>
      <link>http://localhost:1313/es/posts/2022-12-21-django-on-wsl/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Dec 2022 19:39:00 -0400</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/es/posts/2022-12-21-django-on-wsl/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En este corto artículo veremos cómo desarrollar sobre &lt;strong&gt;WSL (Windows Subsystem for Linux)&lt;/strong&gt; con &lt;strong&gt;Python&lt;/strong&gt; y &lt;strong&gt;Django&lt;/strong&gt;. Ya hemos visto que lo podemos hacer con &lt;a href=&#34;http://localhost:1313/posts/2022-06-29-java-with-wsl-part-2/&#34; &gt;Java&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Windows 11 Insider Preview Build 25267&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Desarrollo con Python sobre WSL</title>
      <link>http://localhost:1313/es/posts/2022-12-14-developing-python-on-wsl/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Dec 2022 21:12:00 -0400</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/es/posts/2022-12-14-developing-python-on-wsl/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En este corto artículo veremos cómo desarrollar sobre &lt;strong&gt;WSL (Windows Subsystem for Linux)&lt;/strong&gt; con &lt;strong&gt;Python&lt;/strong&gt;. Ya hemos visto que lo podemos hacer con &lt;a href=&#34;http://localhost:1313/posts/2022-06-29-java-with-wsl-part-2/&#34; &gt;Java&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Windows 11 Insider Preview Build 25267&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Visual Studio Code Server WSL</title>
      <link>http://localhost:1313/es/posts/2022-10-19-visual-studio-code-server-wsl/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Oct 2022 22:35:00 -0400</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/es/posts/2022-10-19-visual-studio-code-server-wsl/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En este artículo corto, pero preciso, mostraré cómo utilizar &lt;strong&gt;Visual Studio Code&lt;/strong&gt; como servidor de &lt;strong&gt;WSL&lt;/strong&gt; para facilitarnos la vida en ciertas pruebas que tenemos como desarrolladores.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Windows 11 Insider Preview Build 25227&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Java con WSL parte 2</title>
      <link>http://localhost:1313/es/posts/2022-06-29-java-with-wsl-part-2/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jun 2022 20:47:00 -0400</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/es/posts/2022-06-29-java-with-wsl-part-2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En este artículo mostraré cómo desarrollar una pequeña aplicación web en &lt;strong&gt;Java&lt;/strong&gt; corriendo sobre &lt;strong&gt;WSL (Windows Subsystem for Linux)&lt;/strong&gt;. En el &lt;a href=&#34;http://localhost:1313/posts/2022-06-22-java-with-wsl-part-1/&#34; &gt;artículo anterior&lt;/a&gt; hemos visto como preparar &lt;strong&gt;Visual Studio Code&lt;/strong&gt; para &lt;strong&gt;Java&lt;/strong&gt; sobre &lt;strong&gt;WSL (Windows Subsystem for Linux)&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Windows 11 Insider Preview Build 25151&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Java con WSL parte 1</title>
      <link>http://localhost:1313/es/posts/2022-06-22-java-with-wsl-part-1/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jun 2022 18:19:00 -0400</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/es/posts/2022-06-22-java-with-wsl-part-1/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En este artículo mostraré cómo instalar y preparar el entorno para el desarrollo de &lt;strong&gt;Java&lt;/strong&gt; sobre &lt;strong&gt;Windows Subsystem for Linux (WSL)&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Windows 11 Insider Preview Build 25145&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>ASP.NET Core en Ubuntu</title>
      <link>http://localhost:1313/es/posts/2022-06-15-aspnet-core-on-ubuntu/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Jun 2022 12:08:00 -0400</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/es/posts/2022-06-15-aspnet-core-on-ubuntu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En este artículo mostraré cómo ejecutar una aplicación &lt;strong&gt;ASP.NET Core&lt;/strong&gt; sobre &lt;strong&gt;Windows Subsystem for Linux&lt;/strong&gt;, es decir, alojar un servidor web en Ubuntu para ejecutar nuestra aplicación web.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Windows 11 Insider Preview Build 25140&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Desarrollo de aplicaciones NodeJs en WSL</title>
      <link>http://localhost:1313/es/posts/2022-06-08-app-nodejs-in-wsl/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jun 2022 18:07:00 -0400</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/es/posts/2022-06-08-app-nodejs-in-wsl/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En este artículo mostraré como instalar &lt;strong&gt;Node.js&lt;/strong&gt; en &lt;strong&gt;WSL&lt;/strong&gt;. También, veremos como escribir código, compilar y ejecutarlo en &lt;strong&gt;WSL&lt;/strong&gt; desde &lt;strong&gt;Visual Studio Code&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Windows 11 Insider Preview Build 25131&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>WSL: Ejecutar aplicaciones con GUI Linux</title>
      <link>http://localhost:1313/es/posts/2022-06-01-wsl-run-apps-gui-ubuntu/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jun 2022 18:32:00 -0400</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/es/posts/2022-06-01-wsl-run-apps-gui-ubuntu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En este artículo mostraré cómo utilizar aplicaciones Linux (con interfaz de usuario) gracias a &lt;strong&gt;Windows Subsystem for Linux&lt;/strong&gt; .&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Windows 11 Insider Preview Build 22621&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Git y WSL</title>
      <link>http://localhost:1313/es/posts/2022-05-04-git-and-wsl/</link>
      <pubDate>Wed, 04 May 2022 13:48:00 -0400</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/es/posts/2022-05-04-git-and-wsl/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En este artículo mostraré cómo instalar o actualizar git dentro de &lt;strong&gt;Windows Subsystem for Linux&lt;/strong&gt; de modo a poder clonar repositorio desde y hacia &lt;strong&gt;GitHub&lt;/strong&gt;. En un &lt;a href=&#34;http://localhost:1313/posts/2022-04-26-configuring-my-wsl-environment/&#34; &gt;artículo anterior&lt;/a&gt; hemos visto cómo habilitar la plataforma &lt;strong&gt;Windows Subsystem for Linux&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Windows 11 Insider Preview Build 22610&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>WSL sin internet</title>
      <link>http://localhost:1313/es/posts/2022-04-27-wsl-no-internet/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Apr 2022 12:26:00 -0400</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/es/posts/2022-04-27-wsl-no-internet/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En este artículo mostraré cómo conectar a internet en &lt;strong&gt;Windows Subsystem for Linux&lt;/strong&gt; para cualquier distro (pero aquí siempre con Ubuntu) utilizando &lt;strong&gt;Windows Terminal&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Windows 11 Insider Preview Build 22598&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Configurando mi ambiente WSL</title>
      <link>http://localhost:1313/es/posts/2022-04-26-configuring-my-wsl-environment/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Apr 2022 20:41:00 -0400</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/es/posts/2022-04-26-configuring-my-wsl-environment/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En este artículo mostraré cómo configurar un ambiente de desarrollo WSL (Windows Subsystem Linux) dentro de Windows para el desarrollo de aplicaciones en múltiples plataformas (que en el futuro iré asociando a este artículo). Para este artículo ya tenemos disponible la nueva distro de Ubuntu 22.04 (recientemente lanzada).&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Windows 11 Insider Preview Build 22598&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
